[{"id": 280, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u5316\u5b66\u7269\u8d28\uff0c\u533b\u7597\u548c\u65e5\u5e38\u5747\u6709\u4f7f\u7528\u573a\u666f\uff0c\u82f1\u6587\u540d\u5b57\u4ee5\u5b57\u6bcd'm'\u5f00\u5934\u3002\uff0c\u57281955\u5e74\u52301960\u5e74\u4e4b\u95f4\u7684\u67d0\u4e2a\u65f6\u95f4\u88ab\u9996\u6b21\u63d0\u53d6\uff0c\u8be5\u5316\u5b66\u7269\u8d28\u7684\u5316\u5b66\u5f0f\u4e2d\u4e00\u5171\u5305\u542b\u56db\u79cd\u5143\u7d20\uff0c\u4e14\u6709\u4e24\u79cd\u5143\u7d20\u7684\u6570\u91cf\u76f8\u540c\uff0c\u6469\u5c14\u8d28\u91cf\u5728230\u5230240\u4e4b\u95f4\u3002\u8bf7\u95ee\uff1a\u8be5\u79cd\u5316\u5b66\u7269\u8d28\u7684\u82f1\u6587\u540d\u662f\uff1f", "answer": "melatonin", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 282, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u5316\u5b66\u7269\u8d28\uff0c\u5e38\u89c1\u4e8e\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\uff0c\u57281587\u5e74\u66fe\u6709\u4f5c\u8005\u7f16\u5199\u4e66\u7c4d\u63a2\u8ba8\u8fd9\u79cd\u7269\u8d28\u3002\u63d0\u95ee\uff1a\u8be5\u7269\u8d28\u5728\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u88ab\u9996\u6b21\u63d0\u7eaf\u5f97\u5230\uff1f", "answer": "1819\u5e74", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 93, "Question": "\u4e00\u90e8\u753170\u540e\u5bfc\u6f14\u6267\u5bfc\u76842005~2010\u5e74\u95f4\u4e0a\u6620\u7684\u7535\u5f71\uff0c\u9996\u5c3e\u547c\u5e94\u7684\u573a\u666f\u6d89\u53ca\u6c34\u4e0a\u4ea4\u901a\u5de5\u5177\u3002\u7535\u5f71\u805a\u7126\u4e00\u7fa4\u4e3a\u4e86\u5bb6\u5ead\u548c\u68a6\u60f3\u594b\u6597\u7684\u5b69\u5b50\u7684\u8270\u8f9b\u548c\u56f0\u5883\uff0c\u771f\u5b9e\u5c55\u73b0\u5b69\u5b50\u4eec\u7684\u575a\u5f3a\u54c1\u8d28\u3002\u8be5\u7247\u4e0d\u4ec5\u65a9\u83b7\u591a\u9879\u56fd\u9645\u5927\u5956\uff0c\u8fd8\u66fe\u53c2\u5c55\u67d0\u56fd\u5185985\u9ad8\u6821\u7684\u7535\u5f71\u8282\u3002\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u7ea2\u8dd1\u9053", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 56, "Question": "\u4e00\u4f4d\u897f\u73ed\u7259\u5bfc\u6f14A\uff0c24\u5c81\u65f6\u4fa8\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u62c5\u4efb\u53e6\u4e00\u540d\u6cd5\u56fd\u5bfc\u6f14B\u7684\u52a9\u624b\uff0c29\u5e74\u540e\u5bfc\u6f14B\u53bb\u4e16\uff0c\u8bf7\u95ee\u5bfc\u6f14A\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u8def\u6613\u65af\u00b7\u5e03\u52aa\u57c3\u5c14", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 138, "Question": "\u67d0\u98ce\u666f\u533a\u4f4d\u4e8e\u4e24\u7701\u4ea4\u754c\u533a\uff0c\u5176\u540d\u5b57\u6765\u6e90\u4e8e\u67d0\u5c11\u6570\u6c11\u65cf\u8bed\u8a00\uff0c\u6240\u5728\u5730\u5c45\u4f4f\u591a\u4e2a\u5c11\u6570\u6c11\u65cf\uff0c\u8be5\u5730\u533a\u6709\u4e00\u79cd\u72ec\u7279\u7684\u82b1\u3002\u8fd9\u4e2a\u5730\u65b9\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57", "answer": "\u6cf8\u6cbd\u6e56", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 133, "Question": "\u4e00\u5bb6\u79d1\u6280\u516c\u53f8\uff0c\u516c\u53f8\u540d\u5b57\u6765\u6e90\u4e8e\u4e00\u79cd\u52a8\u7269\uff0c\u6bcd\u516c\u53f8\u662f\u4e2d\u56fd\u7684\u4e00\u5bb6\u4e92\u8054\u7f51\u516c\u53f8\uff0c\u7531\u65d7\u4e0b\u4e24\u4e2a\u56e2\u961f\u5408\u5e76\u800c\u6210\uff0c\u6d89\u53ca\u8f6f\u4ef6\u548c\u786c\u4ef6\u3002\u8fd9\u5bb6\u516c\u53f8\u53eb\u4ec0\u4e48", "answer": "\u5e73\u5934\u54e5", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 219, "Question": "\u67d0\u5973\u6f14\u5458a\uff0c\u4e0e\u67d0\u77e5\u540d\u4e3b\u6301\u4eba\u540c\u6708\u540c\u65e5\u751f\u65e5\u3002\u597922\u5c81\u8e0f\u4e0a\u6f14\u827a\u4e4b\u8def\u300228\u5c81\u51fa\u6f14\u4e00\u90e8\u7231\u60c5\u5267\uff0c\u9970\u6f14\u7684\u89d2\u8272\u540d\u5b57\u5e26\u6709\u6570\u5b57\u3002\u5979\u4e0e\u67d0\u6bd4\u5979\u5c0f\u8fd110\u5c81\u7684\u5973\u6f14\u5458\uff0c\u540d\u5b57\u6709\u4e24\u4e2a\u5b57\u76f8\u540c\u3002\u95ee\u5973\u6f14\u5458a\u662f\u8c01", "answer": "\u6bdb\u6653\u5f64", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 98, "Question": "\u4e00\u6b3e\u5177\u6709\u7cfb\u5217\u4f5c\u54c1\u7684\u89d2\u8272\u626e\u6f14\u6e38\u620f\uff0c\u5176\u82f1\u6587\u540d\u4e2d\u67d0\u4e2a\u5355\u8bcd\u6709\u4e24\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u4e2d\u6587\u610f\u601d\uff0c\u56e0\u6b64\u6e38\u620f\u540d\u5f53\u521d\u6709\u9519\u8bd1\uff0c\u7b2c\u4e8c\u90e8\u4e3b\u89d2\u540d\u5b57\u4e0e\u67d0\u4f4d\u897f\u65b9\u795e\u8bdd\u4e2d\u795e\u660e\u540c\u540d\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u6e38\u620f\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u300a\u9b54\u5973\u4e4b\u6cc9\u300b", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 37, "Question": "\u67d0\u6b4c\u624b\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u56fd\u5317\u65b9\uff0c20\u5c81\u5f00\u59cb\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\uff0c28\u5c81\u63a8\u51fa\u7b2c3\u5f20\u4e2a\u4eba\u4e13\u8f91\uff0c\u4e13\u8f91\u540d5\u4e2a\u5b57\uff0c\u4e14\u5e26\u6570\u5b57\u30022015\u5e74\u524d\u540e\uff0c\u4e3a\u67d0\u97f3\u4e50\u7efc\u827a\u51a0\u519b\u62c5\u5f53\u7f16\u66f2\u53ca\u5236\u4f5c\uff0c\u7b2c\u4e8c\u5e74\u4e3a\u67d0\u7535\u5f71\u5236\u4f5c\u7684\u540c\u540d\u4e3b\u9898\u66f2\u53d1\u5e03\u3002\u95ee\u4ed6\u4e3e\u529e\u5a5a\u793c\u7684\u65e5\u671f", "answer": "\u91d1\u5fd7\u6587", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 68, "Question": "\u67d0\u56fd\u4ea7\u7535\u5f71\u5728\u56fd\u5916\u62cd\u6444\uff0c\u540c\u5e74\u4e0a\u6620\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u4e2a\u914d\u89d2\u57284\u5e74\u540e\u4e0a\u6620\u7684\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\u91cc\uff0c\u9970\u6f14\u4e3b\u89d2\uff0c\u62cd\u6444\u5730\u4e0e\u524d\u8005\u4e00\u6837\u3002\u8bf7\u95ee\u8fd9\u540d\u6f14\u5458\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "answer": "\u8096\u592e", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 156, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u9996\u7531\u4e2d\u56fd\u77e5\u540d\u7537\u6b4c\u661f\u6f14\u5531\u7684\u4e00\u9996\u6d41\u884c\u6b4c\u66f2\uff0c\u6536\u5f55\u4e8e\u8be5\u6b4c\u624b\u7684\u540c\u540d\u4e13\u8f91\u4e2d\u3002\u8fd9\u9996\u6b4c\u7684\u7f16\u66f2\u8005\u66fe\u5728\u4e50\u56e2\u62c5\u4efb\u952e\u76d8\u624b\u3002\u8be5\u6b4c\u66f2\u7684\u548c\u58f0\u6b4c\u8bcd\u4e2d\u51fa\u73b0\u4e00\u79cd\u98df\u7269\uff0c\u4e14\u8be5\u98df\u7269\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u5b57\u548c\u6b4c\u540d\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u5b57\u4e00\u6837\u3002\u8bf7\u95ee\u8fd9\u9996\u6b4c\u66f2\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u4f0a\u65af\u5766\u5821", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u97f3\u4e50"}, {"id": 8, "Question": "\u67d0 90 \u540e\u4e2d\u56fd\u7537\u6b4c\u624b\uff0c 2014 \u5e74\u5728\u67d0\u6863\u8282\u76ee\u4e2d\u7ffb\u5531\u4e86\u4e00\u9996\u53d1\u8868\u4e8e 1979 \u5e74\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u5e76\u4e8e2025 \u5e74\u8de8\u5e74\u665a\u4f1a\u4e0a\u518d\u6b21\u4e0e\u539f\u5531\u540c\u53f0\u6f14\u5531\u8fd9\u4e00\u9996\u6b4c\u3002\u8fd9\u9996\u6b4c\u7684\u540d\u5b57\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u6b22\u989c", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u97f3\u4e50"}, {"id": 264, "Question": "\u4e2d\u56fd\u5b8c\u6210\u4e00\u9879\u91cd\u8981\u5357\u6781\u4efb\u52a1\u4e24\u5e74\u540e\uff0c\u6cd5\u56fd\u533b\u751f\u6210\u529f\u5b9e\u8df5\u4e00\u79cd\u5168\u65b0\u533b\u5b66\u6cbb\u7597\u624b\u6bb5\uff0c\u6807\u5fd7\u5176\u6b63\u5f0f\u8bde\u751f\u3002\u7b2c\u4e09\u5e74\uff0c\u4e2d\u56fd\u5f00\u59cb\u8ddf\u8fdb\u63a8\u5e7f\u8be5\u6280\u672f\u3002\u8bf7\u95ee\uff0c\u8fd9\u4f4d\u6cd5\u56fd\u533b\u751f\u6700\u521d\u4ece\u4f55\u5904\u4e86\u89e3\u5230\u8fd9\u79cd\u6cbb\u7597\u624b\u6bb5 \uff1f", "answer": "\u7535\u89c6", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 163, "Question": "\u4e00\u9996\u5e7f\u4e3a\u4f20\u5531\u7684\u4e2d\u56fd\u513f\u6b4c\uff0c\u6b4c\u540d\u4e2d\u5305\u542b\u4e0d\u6b62\u4e00\u4e2a\u5143\u7d20\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u4e2a\u4e3b\u8981\u5143\u7d20\u5728\u6b4c\u8bcd\u4e2d\u51fa\u73b04\u6b21\uff0c\u6b4c\u8bcd\u6734\u5b9e\uff0c\u4f5c\u66f2\u8005\u51fa\u751f\u4e8e\u56fd\u5916\uff0c\u66fe\u83b7\u591a\u4e2a\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002\u8be5\u6b4c\u66f2\u7684\u4e2d\u6587\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u91c7\u8611\u83c7\u7684\u5c0f\u59d1\u5a18", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u97f3\u4e50"}, {"id": 115, "Question": "\u4e00\u4f4d\u8d44\u6df1\u8bb0\u8005\u8017\u65f6\u5341\u5e74\u6df1\u5165\u8c03\u67e5\u5168\u7403\u67d0\u4e2a\u4ea7\u4e1a\u94fe\uff0c\u8d70\u8bbf\u8d85\u8fc75\u4e2a\u4ee5\u4e0a\u56fd\u5bb6\u7684\u5de5\u5382\u548c\u653f\u5e9c\u673a\u6784\uff0c\u591a\u7ef4\u5ea6\u91c7\u8bbf 200 \u591a\u4eba\uff0c\u6700\u7ec8\u5b8c\u6210\u4e00\u90e8\u7eaa\u5b9e\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3002\u4e66\u672c\u63cf\u8ff0\u67d0\u4e2a\u4e3e\u62a5\u4eba\u56e0\u63ed\u9732\u4e8b\u5b9e\uff0c\u9762\u4e34\u957f\u8fbe\u591a\u5e74\u7684\u6050\u5413\u4e0e\u5931\u4e1a\u5a01\u80c1\u3002\u8bf7\u95ee\u8be5\u4e3e\u62a5\u4eba\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u8fea\u5185\u5e0c\u00b7\u8428\u5e93\u5c14\uff08Dinesh Thakur\uff09", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 45, "Question": "\u572819\u4e16\u7eaa\u4e2d\u53f6\u53d1\u660e\u7684\u4e00\u9879\u6280\u672f\u5bf9\u540e\u7eed\u7684\u98df\u54c1\u5b89\u5168\u4ea7\u751f\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u540c\u6837\u7684\u65e5\u671f\u56e0\u4e3a\u53d1\u660e\u7684\u6280\u672f\u5bf9\u4e16\u7eaa\u6587\u5316\u7684\u5de8\u5927\u5f71\u54cd\u800c\u88ab\u786e\u5b9a\u4e3a\u8282\u65e5\uff0c\u4e0e\u8fd9\u4e2a\u8282\u65e5\u540c\u65e5\u4e14\u6e90\u5934\u5728\u540c\u4e00\u56fd\u5bb6\u7684\u53e6\u5916\u4e00\u4e2a\u975e\u5e38\u91cd\u8981\u7684\u6c11\u65cf\u8282\u65e5\u7eaa\u5ff5\u4eba\u7269\u8bde\u8fb0\u4e2d\u7684\u7ecf\u5178\u4eea\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u63b7\u7b4a", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 26, "Question": "\u4e00\u6b3e2D\u7c7b\u6076\u9b54\u57ce\u6e38\u620f\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u8005\u4e5f\u4e3a\u53e6\u4e00\u4e2a\u56de\u5408\u5236\u6e38\u620f\u521b\u4f5c\u4e86\u97f3\u4e50\uff0c\u8be5\u56de\u5408\u5236\u6e38\u620f\u4e2d\u6709\u4e00\u4e2a\u89d2\u8272\u6765\u6e90\u4e8e\u4e00\u672c\u7f8e\u56fd\u5c0f\u8bf4\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u5c0f\u8bf4\u7684\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u300a\u767d\u9cb8\u300b", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 144, "Question": "\u67d0\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u4e8e10\u5c81\u5f00\u59cb\u7ec3\u4e60\u67d0\u8fd0\u52a8\uff0c11\u5c81\u83b7\u5f97\u67d0\u6bd4\u8d5b\u94dc\u724c\uff0c\u7cfb\u4e2d\u56fd\u961f\u5386\u53f2\u6700\u4f73\u6218\u7ee9\u300220\u5c81\uff0c21\u5c81\u83b7\u5f97\u4e16\u754c\u51a0\u519b\uff0c21\u5c81\u83b7\u5f97\u7684\u8fd9\u4e2a\u4e16\u754c\u51a0\u519b\u542b\u91d1\u91cf\u6781\u9ad8\uff0c\u5f53\u65f6\u5907\u53d7\u56fd\u4eba\u5173\u6ce8\u300221\u5c81\u65f6\uff0c\u5979\u8fd8\u4e3a\u5bb6\u4e61\u961f\u593a\u5f97\u961f\u53f2\u7b2c\u4e00\u4e2a\u51a0\u519b\u3002\u5979\u7684\u54e5\u54e5\u5927\u597910\u5c81\uff0c\u5979\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u5f20\u5e38\u5b81", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 33, "Question": "\u67d0\u77e5\u540d\u4f5c\u5bb6\u3002\u4e8e20\u5c81\u5f00\u59cb\u521b\u4f5c\u5c0f\u8bf4\uff0c\u4ed6\u51fa\u751f\u90a3\u4e00\u5929\u7684\u8fd1\u767e\u5e74\u540e\uff0c\u4e00\u4f4d\u4e0e\u73b0\u4ee3\u901a\u8baf\u606f\u606f\u76f8\u5173\u7684\u4eba\u53bb\u4e16\u3002\u4ed6\u67d0\u4e00\u6240\u7528\u7b14\u540d\u4e0e\u5f53\u4eca\u4e16\u754c\u77e5\u540d\u7535\u6c14\u516c\u53f8\u7684\u4e2d\u6587\u4e3b\u6d41\u8bd1\u540d\u67092\u4e2a\u5b57\u91cd\u5408\uff0c\u95ee\u4ed6\u59bb\u5b50\u53bb\u4e16\u65e5\u671f", "answer": "1998\u5e74", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 253, "Question": "\u540c\u5e74\u540c\u65e5\u53d1\u751f\u4e86\u4e24\u4ef6\u5bf9\u79d1\u6280\u5c4a\u5f71\u54cd\u5de8\u5927\u7684\u4e24\u4ef6\u4e8b\uff0c\u7b2c\u4e00\u4ef6\u5b9e\u73b0\u6211\u56fd\u5de8\u5927\u7684\u7a81\u7834\uff0c\u4e3a\u65e5\u540e\u4e00\u7cfb\u5217\u7684\u5de5\u7a0b\u5960\u5b9a\u4e86\u57fa\u7840\uff0c\u7b2c\u4e8c\u4ef6\u4e3a\u77e5\u540d\u79d1\u6280\u516c\u53f8\u5bf9\u4e00\u4e2a\u9879\u76ee\u8fdb\u884c\u4e86\u5f00\u6e90\uff0c\u4e3a\u4ee5\u540e\u6539\u53d8\u751f\u6d3b\u7684\u8bbe\u5907\u7684\u51fa\u73b0\u5960\u5b9a\u4e86\u57fa\u7840\uff0c\u5728\u8fd9\u5929\u4e4b\u524d\u768420\u5468\u5185\u540c\u6837\u6709\u4e00\u6b3e\u6b64\u7c7b\u578b\u77e5\u540d\u8bbe\u5907\u7684\u53d1\u5e03\uff0c\u6b64\u8bbe\u5907\u662f\uff1f", "answer": "Iphone", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 139, "Question": "\u67d0\u540d\u5c06\u3002\u53bb\u4e16\u524d5\u5e74\u548c\u53bb\u4e16\u524d4\u5e74\u5206\u522b\u6295\u964d\u4e00\u6b21\uff0c\u4ed6\u7684\u5b50\u5973\u51714\u4eba\uff0c\u4ed6\u66fe\u88ab\u67d0\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u5927\u529b\u79f0\u8d5e\uff0c\u8be5\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u4eab\u5e74\u7ea670\u5c81\u3002\u8fd9\u4f4d\u540d\u5c06\u662f\u8c01", "answer": "\u5e9e\u5fb7", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 212, "Question": "\u67d0\u5f00\u56fd\u5c06\u519b\uff0c\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u5e26\u6709\u690d\u7269\u540d\uff0c25\u5c81\u52a0\u5165\u4e2d\u56fd\u5171\u4ea7\u515a\uff0c\u66fe\u4efb\u67d0\u519b\u533a\u526f\u53c2\u8c0b\u957f\uff0c\u5e76\u4e3a\u4f53\u80b2\u4e8b\u4e1a\u505a\u51fa\u8fc7\u8d21\u732e\uff0c\u4ed6\u53bb\u4e16\u90a3\u5929\u768425\u5e74\u524d\uff0c\u6211\u56fd\u66fe\u4e0e\u4e00\u56fd\u5bb6\u5efa\u7acb\u5916\u4ea4\u5173\u7cfb\u3002\u8fd9\u4f4d\u5c06\u519b\u662f\u8c01", "answer": "\u738b\u5170\u9e9f", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 206, "Question": "\u67d0\u7535\u5f71\uff0c\u5bfc\u6f14\u662f\u5c11\u6570\u6c11\u65cf\uff0c\u7535\u5f71\u6539\u7f16\u81ea\u4e24\u4e2a\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u4e0e\u5176\u4e2d\u4e00\u4e2a\u4f5c\u54c1\u540c\u540d\u3002\u4e3b\u6f14\u4e0e\u5bfc\u6f14\u662f\u540c\u4e00\u6c11\u65cf\uff0c\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u5317\u4eac\u7535\u5f71\u5b66\u9662\uff0c\u66fe\u83b7\u5f97\u8fc7\u67d0\u5956\u9879\u7684\u6700\u4f73\u6f14\u5458\u3002\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u649e\u6b7b\u4e86\u4e00\u53ea\u7f8a", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 117, "Question": "\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u5bb6\u5ead\u7684 20 \u4e16\u7eaa\u827a\u672f\u5bb6\uff0c14 \u5c81\u65f6\u9996\u6b21\u516c\u5f00\u5c55\u51fa\u4f5c\u54c1\uff0c25 \u5c81\u524d\u5f80\u5df4\u9ece\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u7ed3\u8bc6\u4e86\u591a\u4f4d\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u5e76\u6b63\u5f0f\u6295\u8eab\u4e8e\u5f53\u5730\u7684\u6587\u5316\u8fd0\u52a8\u3002\u540c\u5e74\uff0c\u4ed6\u4e0e\u4e00\u540d\u5973\u6027\u76f8\u8bc6\uff0c\u4e8c\u4eba\u540e\u6765\u7ed3\u4e3a\u592b\u59bb\uff0c\u8fd9\u4f4d\u59bb\u5b50\u6210\u4e3a\u4ed6\u7684\u7075\u611f\u6765\u6e90\u4e0e\u4e8b\u4e1a\u7ba1\u7406\u8005\u3002\u8bf7\u95ee\uff0c\u8fd9\u4f4d\u827a\u672f\u5bb6\u901d\u4e16\u540e\u5b89\u846c\u4e8e\u4f55\u5904\uff1f", "answer": "\u83f2\u683c\u62c9\u65af", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 283, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u5316\u5b66\u7269\u8d28\uff0c\u9996\u6b21\u4e8e1965\u5e74\u88ab\u53d1\u73b0\uff0c\u5176\u82f1\u6587\u540d\u4e2d\u542b\u6709\u4e00\u4e2a\u5b57\u6bcd's'\uff0c\u8be5\u5316\u5b66\u7269\u8d28\u7684\u5316\u5b66\u5f0f\u4e2d\u542b\u6709\u56db\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u5143\u7d20\uff0c\u5e76\u4e14\u6469\u5c14\u8d28\u91cf\u5728290\u5230300\u4e4b\u95f4\u3002\u63d0\u95ee\uff1a\u8be5\u5316\u5b66\u7269\u8d28de \u7684\u4e2d\u6587\u5316\u5b66\u540d\u662f\uff1f", "answer": "\u5929\u95e8\u51ac\u9170\u82ef\u4e19\u6c28\u9178\u7532\u916f", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 281, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u8f85\u9176\uff0c\u6469\u5c14\u8d28\u91cf\u5728450\u5230550\u4e4b\u95f4\uff0c\u5316\u5b66\u5f0f\u4e2d\u5305\u542b\u4e94\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u5143\u7d20\uff0c\u5143\u7d20\u4e2a\u6570\u5404\u4e0d\u76f8\u540c\uff0c\u5305\u542b\u4e09\u4e2a\u5947\u6570\u548c\u4e24\u4e2a\u5076\u6570\uff0c\u8be5\u7269\u8d28\u5728\u751f\u7269\u4f53\u7684\u6d3b\u52a8\u4e2d\u8d77\u7740\u81f3\u5173\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u7528\u3002\u63d0\u95ee\uff1a\u8be5\u7269\u8d28\u662f\uff1f", "answer": "\u4e09\u78f7\u9178\u817a\u82f7", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 12, "Question": "\u53d1\u8868\u4e8e 2023-2025 \u671f\u95f4\u7684\u4e00\u7bc7\u8bba\u6587\uff0c\u63a2\u8ba8\u4e86\u7236\u6bcd\u7b80\u5355\u7c97\u66b4\u7684\u629a\u517b\u65b9\u5f0f\u5bf9\u9752\u5c11\u5e74\u5fc3\u7406\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u75315 \u4f4d\u4f5c\u8005\u7f72\u540d\uff0c\u5176\u4e2d\u7b2c\u4e00\u4f5c\u8005\u548c\u7b2c\u4e8c\u4f5c\u8005\u5206\u522b\u6765\u81ea\u4e8e\u4e24\u4e2a\u4e0d\u540c\u5927\u5b66\u7684\u9a6c\u514b\u601d\u4e3b\u4e49\u5b66\u9662\uff0c\u8be5\u8bba\u6587\u7684\u6807\u9898\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u7236\u6bcd\u7c97\u66b4\u517b\u80b2\u4e0e\u9752\u5c11\u5e74\u5fc3\u7406\u56f0\u6270\u7684\u5173\u7cfb\uff1a\u5fc3\u7406\u50f5\u5316\u7684\u4e2d\u4ecb\u4f5c\u7528\u548c\u81ea\u7136\u8054\u7ed3\u7684\u8c03\u8282\u4f5c\u7528", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5b66\u672f\u8bba\u6587"}, {"id": 181, "Question": "\u67d0\u4f4d\u4f53\u80b2\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u51fa\u751f\u4e2d\u56fd\u67d0\u53d1\u8fbe\u57ce\u5e02\uff0c4\u5c81\u65f6\u7ec3\u4e60\u6e38\u6cf3\uff0c\u540e\u4ece\u4e8b\u67d0\u6c34\u4e0a\u8fd0\u52a8\u804c\u4e1a\uff0c21 \u5c81\u65f6\u66fe\u4ee3\u8868\u4e2d\u56fd\u961f\u53c2\u52a0\u5965\u8fd0\u4f1a\uff0c4\u5e74\u540e\u9000\u5f79\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u8fd0\u52a8\u5458\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u5370\u6bc5\u4fca", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 168, "Question": "20\u4e16\u7eaa\u672b\uff0c\u4e00\u4ef6\u4e8b\u60c5\u5bf9\u5168\u7403\u683c\u5c40\u5f71\u54cd\u6df1\u8fdc\uff0c\u540c\u5e74\u4e00\u90e8\u77e5\u540d\u7535\u5f71\u4e0a\u6620\uff0c\u6b64\u7535\u5f71\u8d21\u732e\u4e86\u591a\u4e2a\u7ecf\u5178\u6865\u6bb5\uff0c\u5bfc\u6f14\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u6f14\u5458\uff0c\u90a3\u4e48\u5728\u6b21\u5e74\u53d6\u5f97\u7684\u7968\u623f\u4e2d\uff0c\u7ea6\u591a\u5c11\u7684\u6bd4\u4f8b\u6765\u81ea\u4e8e\u5bfc\u6f14\u7684\u51fa\u751f\u5730\uff1f\uff08\u7cbe\u786e\u5230\u4e2a\u4f4d\u767e\u5206\u6570\uff09", "answer": "38%", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 288, "Question": "\u4e00\u4e2a\u4f4d\u4e8e\u534e\u5357\u5730\u533a\u56fd\u5bb6\u7ea7\u65c5\u6e38\u666f\u533a\u5185\u7684\u53e4\u5efa\u7b51\uff0c\u8ddd\u4eca\u6709\u4e00\u5343\u4e94\u767e\u591a\u5e74\u7684\u5386\u53f2\uff0c\u56e0\u5176\u5360\u5730\u9762\u79ef\u4e4b\u5927\uff0c\u5438\u5f15\u4e86\u4f17\u591a\u6e38\u5ba2\u524d\u6765\u3002\u8be5\u53e4\u5efa\u7b51\u6240\u5728\u7684\u53bf\u5e02\u6709\u4e00\u4e2a\u4ee5\u4eba\u540d\u547d\u540d\u7684\u7f8e\u672f\u9986\uff0c\u548c\u4e00\u4e2a\u5510\u4ee3\u9057\u5740\u4fdd\u62a4\u533a\u3002\u8bf7\u95ee\u8be5\u53e4\u5efa\u7b51\u7684\u540d\u5b57\u662f\uff1f", "answer": "\u4e1c\u534e\u7985\u5bfa", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 9, "Question": "\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u4e0a\u4e16\u7eaa 80 \u5e74\u4ee3\uff0c\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u5317\u4eac\u8457\u540d\u97f3\u4e50\u9662\u6821\u7684\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u4e0d\u4ec5\u4f1a\u5f39\u94a2\u7434\uff0c\u800c\u4e14\u8fd8\u4f1a\u5439\u5c0f\u53f7\uff0c\u6709\u81ea\u5df1\u7684\u97f3\u4e50\u5de5\u4f5c\u5ba4\uff0c\u66fe\u524d\u5f80\u7f8e\u56fd\u5b66\u4e60\u5148\u8fdb\u7684\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u65b9\u6cd5\u548c\u7406\u5ff5\u3002\u4e0e\u67d0\u4ee5\u58f0\u97f3\u7a7a\u7075\u60a0\u8fdc\u800c\u8457\u79f0\u7684\u7537\u6b4c\u624b\u6709\u8fc7\u6df1\u5165\u7684\u5408\u4f5c\uff0c\u8fd8\u66fe\u62c5\u4efb\u591a\u4e2a\u97f3\u4e50\u7c7b\u7efc\u827a\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002\u8fd9\u4f4d\u97f3\u4e50\u4eba 2025 \u5e74\u53d1\u5e03\u7684\u4e13\u8f91\u540d\u5b57\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "1981", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u97f3\u4e50"}, {"id": 130, "Question": "\u4e2d\u56fd\u6709\u4e00\u5ea7\u8fb9\u5883\u57ce\u5e02\uff0c\u5c5e\u4e8e\u5927\u9646\u5e72\u65f1\u6c14\u5019\uff0c\u9762\u79ef\u8d85 22 \u4e07\u5e73\u65b9\u5343\u7c73\uff0c\u4e14 2023 \u5e74 GDP \u8f83\u4e0a\u5e74\u589e\u957f\u8d85 16%\u3002\u8fd9\u5ea7\u57ce\u5e02\u7684\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u4e4c\u62c9\u7279\u4e2d\u65d7", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 249, "Question": "\u6b64\u5730\u66fe\u7ecf\u627f\u529e\u4e86\u4e24\u5c4a\u6b64\u827a\u672f\u7684\u5927\u578b\u6d3b\u52a8\uff0c\u5e76\u4e14\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u8be5\u827a\u672f\u4e4b\u4e61\uff0c\u5728\u6b64\u5730\u4e3a\u5448\u73b0\u8be5\u827a\u672f\u65a5\u5de8\u8d44\u6253\u9020\u7684\u8282\u76ee\u662f\uff1f", "answer": "\u6c34\u79c0", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 262, "Question": "\u8fd9\u5ea7\u5386\u53f2\u60a0\u4e45\u7684\u57ce\u5e02\uff0c\u5176\u5386\u53f2\u53ef\u8ffd\u6eaf\u81f3\u6625\u79cb\u65f6\u671f\u5e76\u5ef6\u7eed\u81f3\u4eca\u3002\u56e0\u66fe\u4e0e\u67d0\u7701\u4e00\u53bf\u91cd\u540d\u800c\u6539\u540d\uff0c\u622a\u81f3 2024 \u5e74\uff0c\u62e5\u6709 1 \u5904 5A \u7ea7\u30016 \u5904 4A \u7ea7\u548c 4 \u5904 3A \u7ea7\u65c5\u6e38\u666f\u70b9\u3002\u6218\u56fd\u65f6\u671f\uff0c\u6b64\u5730\u7206\u53d1\u8fc7\u4e00\u573a\u91cd\u5927\u6218\u5f79\uff0c\u8fd9\u573a\u6218\u5f79\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u957f\u5e73\u4e4b\u6218", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 17, "Question": "\u5728\u4e2d\u56fd\u5386\u4ee3\u671d\u4ee3\u4e2d\u63a8\u884c\u7684\u4e00\u9879\u653f\u7b56\u5e9f\u9664\u4e86\u5b98\u5458\u7b49\u7279\u6743\u9636\u7ea7\u7684\u6743\u529b\uff0c\u63a8\u884c\u8be5\u653f\u7b56\u7684\u5b98\u5458\u6240\u7ba1\u8f96\u7684\u73b0\u4ee3\u7684\u4e24\u4e2a\u7701\u4efd\u5728\u8fd1\u4ee3\u7531\u4e8e\u5730\u7406\u4f4d\u7f6e \u7ecf\u6d4e\u53d1\u5c55\u7b49\u56e0\u7d20\u53d1\u751f\u4e86\u571f\u5730\u7f6e\u6362\uff0c\u90a3\u4e48\u5728\u7f6e\u6362\u7684\u53bf\u57ce\u4e2d\u6709\u4e00\u540d\u975e\u5e38\u6709\u540d\u7684\u53bf\u4ee4\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u53bf\u4ee4\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u90d1\u677f\u6865", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 213, "Question": "\u67d0\u8fd0\u52a8\u5458a\uff0c\u4ed6\u51fa\u751f\u8fd115\u5e74\u524d\uff0c\u67d0\u540c\u8fd0\u52a8\u6781\u9ad8\u6210\u5c31\u8fd0\u52a8\u5458\u51fa\u751f\u3002a\u7684\u542f\u8499\u6559\u7ec3\u662f\u5176\u7236\u4eb2\uff0c6\u5c81\u5f00\u59cb\u8fd9\u9879\u8fd0\u52a8\uff0c\u4ed6\u6709\u4e24\u4f4d\u5076\u50cf\uff0c\u4e00\u4f4d\u6765\u81ea\u540c\u56fd\u5ea6\uff0c\u4e00\u4f4d\u6765\u81ea\u540c\u4e00\u4e2a\u6d32\u7684\u4e0d\u540c\u56fd\u5bb6\u30022024\u5e74\u521d\u4e00\u573a\u6bd4\u8d5b\u83b7\u5f97\u4e9a\u519b\uff0c\u4ed6\u572822\u5c81\u65f6\u53c2\u52a0\u4e00\u4e2a\u975e\u5e38\u91cd\u8981\u7684\u6bd4\u8d5b\uff0c\u83b7\u5f97\u4e9a\u519b\u3002\u4ed6\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u83ab\u96f7\u9ad8\u5fb7", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 132, "Question": "\u6709\u4e00\u79cd\u56e2\u961f\u7ade\u6280\u8fd0\u52a8\uff1a&#10;\u4e24\u961f\u4eba\u6570\u76f8\u7b49\uff0c\u5404\u6709\u4e13\u4eba\u5b88\u536b\u5f97\u5206\u533a\uff1b&#10;\u8fd0\u52a8\u5458\u4f7f\u7528\u624b\u6301\u5668\u5177\u4e0e\u7403\u4f53\u8fdb\u884c\u653b\u9632\uff0c\u811a\u4e0e\u624b\u5728\u63a7\u5236\u7403\u65f6\u4e0d\u76f4\u63a5\u8d77\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\uff1b&#10;\u6bd4\u8d5b\u573a\u5730\u8fb9\u754c\u575a\u56fa\uff0c\u7403\u4f53\u53ef\u4ee5\u501f\u52a9\u8fb9\u754c\u9ad8\u901f\u53cd\u5f39\uff0c\u5f62\u6210\u8fdb\u653b\u673a\u4f1a\uff1b&#10;\u66ff\u6362\u961f\u5458\u975e\u5e38\u7075\u6d3b\uff0c\u5e76\u4e14\u56e0\u6218\u672f\u6216\u8fdd\u89c4\uff0c\u6709\u65f6\u4f1a\u51fa\u73b0\u4e00\u65b9\u5728\u77ed\u65f6\u95f4\u5185\u4e0d\u5f97\u4e0d\u51cf\u5c11\u573a\u4e0a\u4eba\u6570\u7684\u60c5\u51b5\uff1b&#10;\u8fd9\u9879\u8fd0\u52a8\u56e0\u9ad8\u5f3a\u5ea6\u5bf9\u6297\u548c\u9891\u7e41\u5207\u6362\u8282\u594f\u800c\u8457\u79f0\u3002&#10;\u8bf7\u95ee\uff0c\u8fd9\u9879\u8fd0\u52a8\u6700\u53ef\u80fd\u662f\uff1f", "answer": "\u51b0\u7403", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 187, "Question": "2010 \u5e74\uff0c\u4e00\u4f4d\u6d77\u5916\u5927\u5b66\u7684\u535a\u58eb\u751f\u5728\u8be5\u9886\u57df\u9876\u7ea7\u671f\u520a\u4e0a\u53d1\u8868\u4e86\u7a0b\u5e8f\u6027\u7ec6\u80de\u51cb\u4ea1\u76f8\u5173\u7684\u7814\u7a76\u8bba\u6587\u3002\u8be5\u8bba\u6587\u7684\u5bfc\u5e08\u662f\u4e2d\u56fd\u9662\u58eb\uff0c\u5f7c\u65f6\u4efb\u6559\u7684\u65f6\u671f\u6b63\u662f\u5176\u5b66\u672f\u751f\u6daf\u7684\u9ec4\u91d1\u9636\u6bb5\uff0c\u4ed6\u4e5f\u6210\u4e3a\u4e86\u8be5\u7cfb\u6700\u5e74\u8f7b\u7684\u6b63\u6559\u6388\u3002\u8bf7\u95ee\u8fd9\u4f4d\u6559\u6388\u662f\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u56de\u56fd\u5e76\u8fdb\u5165\u9ad8\u6821\u5de5\u4f5c\u7684\uff1f", "answer": "2008\u5e74", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 242, "Question": "\u4e00\u79cd\u79cd\u690d\u4e8e\u6211\u56fd\u4e1c\u5357\u90e8\u7684\u836f\u6750\uff0c\u91c7\u6536\u65f6\u95f4\u4e00\u5e74\u4e24\u5b63\uff0c\u53ef\u7528\u4e8e\u758f\u901a\u7ecf\u8109\uff0c\u53d1\u6c57\u6392\u6e7f\u3002\u8fd9\u79cd\u836f\u6750\u53ef\u7ecf\u8003\u7a76\u7684\u6700\u65e9\u51fa\u5904\u662f\u4e00\u672c\u7531\u4e2d\u56fd\u5341\u5927\u540d\u533b\u6240\u8457\u4e66\u7c4d\uff0c\u8be5\u4e66\u7c4d\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u4f24\u5bd2\u8bba", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 275, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u5ea7\u6b27\u6d32\u7684\u5efa\u7b51\uff0c\u5728\u5176\u4e2d\u5c45\u4f4f\u7684\u5bb6\u65cfA\u66fe\u4ee5\u533b\u5b66\u53d1\u5bb6\uff0c\u5e76\u5728\u8be5\u5efa\u7b51\u5f00\u59cb\u5efa\u9020\u768489\u5e74\u540e\u5c06\u5176\u4e70\u4e0b\uff0c\u8be5\u5efa\u7b51\u540e\u6765\u4f5c\u4e3a\u7f8e\u672f\u9986\u5bf9\u516c\u4f17\u5f00\u653e\u3002\u8bf7\u95ee\uff1a\u8be5\u5efa\u7b51\u7684\u540d\u5b57\u662f\uff1f", "answer": "\u76ae\u8482\u5bab", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 142, "Question": "\u67d0\u79d1\u6280\u9886\u57df\u4e13\u5bb6\uff0c\u4e3a\u7f8e\u56fd\u67d0\u5927\u5b66\u6770\u51fa\u6559\u6388\uff0c\u7ec8\u8eab\u6559\u6388\uff0c\u67d0\u56fd\u5185\u9876\u5c16\u5927\u5b66\u8bb2\u5e2d\u6559\u6388\uff0c\u572848\u5c81\u5de6\u53f3\u83b7\u5f97\u9886\u57df\u5185\u8ba4\u53ef\u5ea6\u6781\u9ad8\u7684\u79f0\u53f7\uff0c\u4ed6\u83b7\u5f97\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\u65f633\u5c81\uff0c\u5728\u83b7\u5f97\u672c\u79d1\u5b66\u4f4d\u768410\u5e74\u540e\uff0c\u83b7\u5f97\u7855\u58eb\u5b66\u4f4d\u76845\u5e74\u540e\u3002\u4ed6\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u718a\u8f89", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 104, "Question": "\u67d0\u65e5\u672c\u52a8\u753b\uff0c2007 \u5e74\u9996\u64ad\uff0c\u66fe\u9080\u8bf7\u8457\u540d\u6e38\u620f\u521b\u4f5c\u8005A\u548cB\u4ecb\u7ecd\uff0cA\u65f6\u5e7445\u5c81\uff0cB\u65f6\u5e74 52\u5c81\uff0cB \u4eab\u5e74 69 \u5c81\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u65e5\u672c\u52a8\u6f2b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u84dd\u9f99", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 27, "Question": "\u4e0e\u67d0\u4e2a\u6e38\u620f\u4e2d\u89d2\u8272\u540c\u540d\u7684\u7535\u5f71\u83b7\u5956\u90a3\u5e74\uff0c\u4e00\u4e2a\u5bfc\u6f14\u4e5f\u83b7\u5f97\u8be5\u7535\u5f71\u8282\u7684\u5956\u9879\uff0c\u4ed6\u6267\u5bfc\u7684\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\u4e2d\u4f7f\u7528\u5230\u7684\u97f3\u4e50\u7247\u6bb5\u521b\u4f5c\u7075\u611f\u6765\u6e90\u4e8e\u4e00\u672c\u4e66\uff0c\u8fd9\u672c\u4e66\u4e5f\u662f\u90a3\u4e2a\u6e38\u620f\u7684\u5236\u4f5c\u516c\u53f8\u53e6\u4e00\u90e8\u6e38\u620f\u76f8\u5173\u89c6\u9891\u6807\u9898\u7684\u6765\u6e90\uff0c\u8be5\u4e66\u4f5c\u8005\u662f\uff1f", "answer": "\u5c3c\u91c7", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 220, "Question": "\u67d0\u79d1\u6280\u5c4a\u4eba\u58eb\uff0c20\u5c81\u524d\u5f80\u4e9a\u6d32\u67d0\u5927\u5b66\uff08\u975e\u672c\u56fd\uff09\u8bfb\u5927\u5b66\uff0c27\u5c81\u5f00\u59cb\u8bfb\u535a\uff0c28\u5c81\u7684\u4ed6\u83b7\u5f97\u67d0\u91d1\u5956\uff0c31\u5c81\u7684\u4ed6\u5f55\u5236\u592e\u89c6\u67d0\u8282\u76ee\u7b2c\u4e8c\u5b63\uff0c31\u5c81\u65f6\u4ed6\u521b\u529e\u67d0\u77e5\u540d\u4f01\u4e1a\uff0c\u8be5\u4f01\u4e1aa\u8f6e\u878d\u8d442\u4ebf\u7f8e\u5143\u3002\u95ee\u8fd9\u4f4d\u79d1\u6280\u5c4a\u4eba\u58eb\u662f\u8c01", "answer": "\u97e9\u74a7\u4e1e", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 193, "Question": "\u4e00\u6b3e\u7cfb\u5217\u6e38\u620f\u540d\u5b57\u6709\u53cc\u5173\uff0c\u8be5\u6e38\u620f\u53d1\u884c\u4e00\u5e74\u540e\u83b7\u5f97\u4e86\u67d0\u5956\u9879\uff0c\u6e38\u620f\u5236\u4f5c\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u65b9\u5411\u4e0d\u660e\u786e\uff0c\u5176\u7eed\u4f5c\u83b7\u5f97\u67d0\u6392\u884c\u699c\u597d\u8bc4\u524d\u4e09\uff0c\u4e14\u80cc\u666f\u65f6\u95f4\u7ebf\u53d1\u751f\u5728\u524d\u4f5c\u4e4b\u524d\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u6e38\u620f\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u6c42\u751f\u4e4b\u8def", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 160, "Question": "\u4e00\u90e8\u7531\u5c71\u4e1c\u7956\u7c4d\u5bfc\u6f14\u6267\u5bfc\u7684\u5267\u60c5\u7535\u5f71\uff0c\u524d\u56db\u4e3b\u89d2\u4e2d\uff0c\u6709\u4e24\u4e2a\u4e3b\u89d2\u7684\u540d\u5b57\u4e2d\u5305\u542b\u6570\u5b57\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u4e2a\u4e3b\u89d2\u540d\u5b57\u4e2d\u5305\u542b\u8ddd\u79bb\u5ea6\u91cf\u5355\u4f4d\uff0c\u62cd\u6444\u4e8e\u4e2d\u56fd\u897f\u5317\u90e8\u57ce\u5e02\uff0c\u7535\u5f71\u8282\u7248\u672c\u6bd4\u516c\u6620\u7248\u672c\u65f6\u957f\u77ed10\u5206\u949f\u3002\u8fd9\u90e8\u5f71\u7247\u7684\u4e2d\u6587\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u72d7\u9635", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 25, "Question": "\u67d0\u533b\u836f\u516c\u53f8\u4e0e\u4e24\u5bb6\u5236\u836f\u516c\u53f8\u5408\u5e76\u3002\u8be5\u516c\u53f8\u5408\u5e76\u524d\u66fe\u7ecf\u7814\u5236\u4e86\u4e00\u79cd\u542b\u6709\u4e94\u79cd\u5316\u5b66\u5143\u7d20\u7684\u836f\u7269\uff0c\u5176\u4e2d\u4e24\u79cd\u5143\u7d20\u539f\u5b50\u4e2a\u6570\u4e4b\u548c\u4e3a35\uff0c\u8be5\u836f\u7269\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u963f\u83ab\u897f\u6797", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 3, "Question": "\u4e00\u4f4d\u753b\u5bb6\uff0c\u7236\u4eb2\u5fc3\u810f\u75c5\u53bb\u4e16\uff0c\u6709\u4e00\u4e2a\u59d0\u59d0\uff0c\u4e0e\u59bb\u5b50\u80b2\u6709\u4e94\u4e2a\u5b50\u5973\uff0c\u540e\u5a5a\u59fb\u7834\u88c2\uff0c\u540e\u7ecf\u5386\u4e09\u6bb5\u611f\u60c5\u53f2\u3002\u540e\u6709\u4e00\u90e8\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u57fa\u4e8e\u6b64\u4eba\u64b0\u5199\uff0c\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u4fdd\u7f57.\u9ad8\u66f4", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 182, "Question": "\u67d0\u4e2d\u56fd\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u4ece\u4e8b\u67d0\u9879\u4f53\u80b2\u8fd0\u52a8\uff0c\u8be5\u4f53\u80b2\u8fd0\u52a8\u8d77\u6e90\u4e8e1887\u5e74\uff0c1996 \u5e74\u6210\u4e3a\u5965\u8fd0\u4f1a\u6b63\u5f0f\u9879\u76ee\uff0c\u8be5\u8fd0\u52a8\u5458\u5728 27 \u5c81\u65f6\u4ee3\u8868\u4e2d\u56fd\u53c2\u52a0\u4e86\u8be5\u9879\u76ee\u7684\u5965\u8fd0\u4f1a\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u8fd0\u52a8\u5458\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u960e\u82b3", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 247, "Question": "\u67d0\u591a\u9879\u5168\u56fd \u6d32\u9645\u8bb0\u5f55\u4fdd\u6301\u8005\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u5176\u4e0e\u59bb\u5b50\u5747\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u5bb6\u4e61\u6240\u5728\u7701\u4efd\u77e5\u540d\u9ad8\u6821\uff0c\u66fe\u5728\u9752\u5e74\u56fd\u9645\u6bd4\u8d5b\u4e2d\u62ff\u4e0b\u4e2d\u56fd\u552f\u4e00\u4e00\u679a\u91d1\u724c\uff0c\u5176\u59bb\u5b50\u66fe\u7ecf\u5728\u56fd\u5bb6\u7ea7\u53ca\u4ee5\u4e0a\u8d5b\u4e8b\u4e2d\u5171\u83b7\u5f97\u591a\u5c11\u4e2a\u51a0\u519b\uff1f", "answer": "21\u4e2a\u51a0\u519b", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 164, "Question": "\u4e00\u4f4d20\u4e16\u7eaa\u7684\u4e2d\u56fd\u753b\u5bb6\uff0c\u800c\u7acb\u4e4b\u5e74\u6539\u540d\uff0c\u540d\u5b57\u4e2d\u5305\u542b\u4e00\u79cd\u989c\u8272\u3002\u5176\u4e00\u751f\u6e05\u8d2b\uff0c\u7236\u4eb2\u5728\u4ed6\u5f88\u5c0f\u7684\u65f6\u5019\u5c31\u53bb\u4e16\u4e86\uff0c\u6bcd\u4eb2\u9760\u5e72\u6742\u6d3b\u7ef4\u6301\u751f\u8ba1\uff0c\u5176\u665a\u5e74\u7ed8\u753b\u98ce\u683c\u66fe\u53d1\u751f\u8f6c\u53d8\u3002\u8fd9\u4f4d\u4e2d\u56fd\u753b\u5bb6\u7684\u540d\u5b57\u662f\uff1f", "answer": "\u5f90\u4e1c\u767d", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 186, "Question": "\u67d0\u4f4d\u82f1\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\u548c\u5316\u5b66\u5bb6A\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\u5357\u90e8\uff0c19 \u5c81\u83b7\u5f97\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002\u5927\u5b66\u6bd5\u4e1a\u540e\u8ddf\u968f\u65b0\u897f\u5170\u77e5\u540d\u7269\u7406\u5b66\u5bb6B\u5de5\u4f5c\uff0cB \u5728 37 \u5c81\u65f6\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\uff0c\u6700\u7ec8\u4eab\u5e74 66 \u5c81\uff0c\u8bf7\u95ee A \u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u4ea8\u5229\u00b7\u83ab\u585e\u83b1", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 140, "Question": "\u67d0\u6b4c\u624b\uff0c\u6bd5\u4e1a\u5b66\u6821\u5728\u5176\u51fa\u751f\u7701\u4efd\u300220\u5c81\u5de6\u53f3\u4e3a\u67d0\u7535\u89c6\u5267\u6f14\u5531\u4e3b\u9898\u66f2\uff0c\u8be5\u7535\u89c6\u5267\u6709\u4e24\u4e2a\u5b57\u662f\u76f8\u540c\u7684\uff0c\u5176\u572822\u5c81\u5de6\u53f3\u53d1\u5e03\u4e2a\u4eba\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u3002\u8fd9\u4f4d\u6b4c\u624b\u662f\u8c01", "answer": "\u5355\u4f9d\u7eaf", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u97f3\u4e50"}, {"id": 171, "Question": "\u4e00\u4f4d\u5c11\u6570\u6c11\u65cf\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u5979\u5f00\u521b\u4e86\u8be5\u9886\u57df\u7684\u72ec\u7279\u7684\u8868\u73b0\u5f62\u5f0f\uff0c\u5e76\u4e14\u572820\u4e16\u7eaa90\u5e74\u4ee3\u88ab\u67d0\u65e5\u62a5\u8bc4\u4e3a\u5341\u5927\u65b0\u95fb\u4efb\u52a1\uff0c\u6b21\u5e74\u591a\u6b21\u5bf9\u5916\u8fdb\u884c\u6587\u5316\u8f93\u51fa\u5e76\u83b7\u5f97\u5927\u5956\uff0c\u56db\u5e74\u540e\u5979\u4e3b\u6f14\u7684\u7ed3\u679c\u83b7\u5f97\u89c2\u4f17\u6295\u7968\u7b2c\u4e00\u540d\uff0c\u6b64\u540d\u6f14\u5458\u7684\u540d\u5b57\u662f\uff1f", "answer": "\u6768\u4e3d\u840d", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 153, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u90e8\u7f8e\u56fd\u79d1\u5e7b\u7535\u5f71\uff0c\u6545\u4e8b\u80cc\u666f\u53d1\u751f\u4e8e\u7535\u5f71\u4e0a\u6620\u768460\u5e74\u524d\uff0c\u5176\u82f1\u6587\u7247\u540d\u6709\u6570\u5b57\uff0c\u800c\u4e2d\u6587\u8bd1\u540d\u975e\u76f4\u8bd1\u4e0d\u542b\u6570\u5b57\u3002\u4e3b\u89d2\u7684\u4f4f\u6240\u8fd8\u66fe\u51fa\u73b0\u5728\u53e6\u4e00\u90e8\u77e5\u540d\u79d1\u5e7b\u5de8\u4f5c\u4e2d\u3002\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71\u6539\u7f16\u81ea\u5c0f\u8bf4\uff0c\u5f88\u591a\u5f71\u89c6\u4f5c\u54c1\u6539\u53d8\u81ea\u8be5\u5c0f\u8bf4\u3002\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71\u7684\u4e2d\u6587\u5b98\u65b9\u8bd1\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u5f02\u6b21\u5143\u9a87\u5ba2", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 228, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u6b3e\u79d1\u6280\u4ea7\u54c1\uff0c\u7531\u4e2d\u56fd\u79d1\u6280\u516c\u53f8\u7814\u53d1\u751f\u4ea7\uff0c\u4e8e2024\u5e74\u6b63\u5f0f\u53d1\u5e03\uff0c\u5176\u539f\u578b\u7248\u4e0e\u91cf\u4ea7\u7248\u4e4b\u95f4\u95f4\u9694\u4e86\u4e09\u4e2a\u6708\u3002\u8be5\u4ea7\u54c1\u591a\u5904\u8fd0\u7528\u4e86\u78b3\u7ea4\u7ef4\uff0c\u4ea7\u54c1\u578b\u53f7\u4e2d\u5305\u542b\u4e86\u4e00\u4e2a\u963f\u62c9\u4f2f\u6570\u5b57\u548c\u4e24\u4e2a\u76f8\u540c\u7684\u82f1\u6587\u5b57\u6bcd\u3002\u63d0\u95ee\uff1a\u8be5\u79d1\u6280\u4ea7\u54c1\u7684\u578b\u53f7\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "SU7 Ultra", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 152, "Question": "\u6709\u4e00\u5bb6\u67d0\u4e16\u754c\u4e94\u767e\u5f3a\u4f01\u4e1a\u65d7\u4e0b\u5b50\u516c\u53f8\uff0c\u4f4d\u4e8e\u79bb\u5317\u4eac\u76f4\u7ebf\u8ddd\u79bb600km\u4ee5\u5185\u7684\u57ce\u5e02\u3002\u8be5\u516c\u53f8\u6240\u751f\u4ea7\u7684\u7279\u79cd\u5316\u5b66\u6750\u6599\uff0c\u5e7f\u6cdb\u5e94\u7528\u4e8e\u533b\u836f\u3001\u5149\u4f0f\u3001\u80fd\u6e90\u3001\u7535\u5b50\u7b49\u591a\u4e2a\u884c\u4e1a\u30022019\u5e74\u8be5\u516c\u53f8\u4f4d\u5217\u5168\u7403\u540c\u7c7b\u578b\u5382\u5546\u7b2c8\u4f4d\u3002\u8fd9\u5bb6\u516c\u53f8\u4f4d\u4e8e\u4e2d\u56fd\u54ea\u4e2a\u57ce\u5e02\uff1f", "answer": "\u90af\u90f8", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 28, "Question": "\u4e00\u4e2a\u4e13\u8f91\u540d\u79f0\u4e0e\u4e2d\u56fd\u53e4\u4ee3\u4e00\u672c\u53e4\u7c4d\u4e2d\u8bb0\u8f7d\u8fc7\u7684\u4e00\u6b21\u6d41\u661f\u96e8\u8f90\u5c04\u70b9\u4f4d\u7f6e\u5bf9\u5e94\u661f\u5ea7\u540d\u79f0\u76f8\u540c\uff0c\u8be5\u4e13\u8f91\u4e2d\u7684\u4e00\u9996\u97f3\u4e50\u4e0e\u4e00\u90e8\u6e38\u620f\u4e2d\u7684\u67d0\u4e2a\u89d2\u8272\u6280\u80fd\u6709\u5173\uff0c\u8bf7\u95ee\u8fd9\u9996\u97f3\u4e50\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u300a\u539f\u8272\u300b", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u97f3\u4e50"}, {"id": 241, "Question": "\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u56fd\u897f\u5317\u90e8\u7684\u5510\u5b8b\u65f6\u671f\u5c06\u9886\uff0c\u5176\u51fa\u8eab\u4e0d\u4fd7\uff0c\u7ec8\u5e7470\u5c81\u6709\u4f59\u3002\u5176\u4e3b\u8981\u529f\u7ee9\u5305\u62ec\u63a8\u7ffb\u5c01\u95ed\u8150\u673d\u7684\u7edf\u6cbb\u3001\u5e26\u9886\u767e\u59d3\u91cd\u56de\u5bb6\u56ed\u3001\u6536\u590d\u5931\u5730\u3001\u6062\u590d\u7ecf\u6d4e\u3001\u4f20\u64ad\u6c49\u6587\u5316\u7b49\u3002\u8fd9\u4f4d\u5c06\u9886\u5728\u4e00\u6b21\u5927\u6377\u540e\u4e0e\u5927\u5bb6\u9f50\u5531\u4e86\u4e00\u9996\u6b4c\u52a9\u5174\uff0c\u8fd9\u9996\u6b4c\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u5927\u9635\u4e50", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 74, "Question": "\u4e00\u5973\u6f14\u5458a\uff0c\u51fa\u751f\u7684\u90a3\u5929\u768450\u4f59\u5e74\u524d\u67d0\u91cd\u8981\u9769\u547d\u7ec4\u7ec7\u6210\u7acb\uff0c20\u4f59\u5e74\u524d\u67d0\u9ad8\u6210\u5c31\u79d1\u5b66\u5bb6\u51fa\u751f\u3002\u8be5\u79d1\u5b66\u5bb6\u7684\u59bb\u5b50\u751f\u4e8e\u67d0\u53d1\u8fbe\u7701\u4f1a\uff0c\u4ed6\u4eec\u4fe9\u5728\u79d1\u5b66\u5bb626\u5c81\u65f6\u7ed3\u5a5a\u3002\u5973\u6f14\u5458a\u7684\u524d\u592b\u6bd4\u5979\u59277\u5c81\uff0c\u524d\u592b\u572842\u5c81\u63d0\u540d\u4ed6\u9886\u57df\u5185\u8f83\u91cd\u8981\u7684\u5956\u9879\u3002\u95ee\u5973\u6f14\u5458a\u662f\u8c01", "answer": "\u6f58\u8679", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 90, "Question": "\u6709\u4e00\u6b3e\u4e0a\u4e16\u7eaa90\u5e74\u4ee3\u53d1\u884c\u7684\u6e38\u620f\uff0c\u7531\u77e5\u540d\u6e38\u620f\u516c\u53f8\u5f00\u53d1\uff0c\u8be5\u6e38\u620f\u521b\u65b0\u4e86\u540c\u7c7b\u6e38\u620f\u7684\u73a9\u6cd5\u3002\u5728\u591a\u4e2a\u5e73\u53f0\u53d1\u884c\uff0c\u67095~10\u79cd\u89d2\u8272\u53ef\u4f9b\u9009\u62e9\uff0c\u540c\u7cfb\u5217\u6e38\u620f\u7eed\u4f5c5~10\u6b3e\u3002\u73a9\u5bb6\u53ef\u901a\u8fc7\u6bd4\u8d5b\u5956\u91d1\u8d2d\u4e70\u8f66\u8f86\u548c\u914d\u4ef6\uff0c\u6e38\u620f\u4e2d\u7684\u8d5b\u9053\u5305\u542b\u591a\u79cd\u5730\u5f62\uff0c\u914d\u4e50\u7531\u77e5\u540d\u5531\u7247\u516c\u53f8\u65d7\u4e0b\u827a\u672f\u5bb6\u521b\u4f5c\u3002\u8fd9\u6b3e\u6e38\u620f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u66b4\u529b\u6469\u6258", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 29, "Question": "\u4e00\u4f4d\u4f01\u4e1a\u5bb6\uff0c\u6b64\u4eba\u5728\u5bb6\u4e61\u67d0\u5927\u5b66\u5c31\u8bfb\uff0c\u4ed6\u7b2c\u4e00\u6b21\u5de5\u4f5c\u5e76\u53d6\u5f97\u6210\u5c31\u540e\u4e8e\u81ea\u5df1\u521b\u7acb\u4e86\u516c\u53f8\uff0c\u540e\u505a\u5230\u4e86\u4e0a\u5e02\u3002\u66fe\u4e3a\u4e86\u8fdb\u519b\u6d77\u5916\u5e02\u573a\uff0c\u4eb2\u81ea\u524d\u5f80\u6d77\u5916\u51fa\u5dee\uff0c\u4f46\u906d\u9047\u78b0\u58c1\u3002\u8bf7\u95ee\u6b64\u4eba\u7684\u5bb6\u4e61\u662f\u54ea\u91cc\uff1f", "answer": "\u9e7f\u513f\u5c9b", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 5, "Question": "\u67d0\u4e00\u6539\u7f16\u81ea\u5c0f\u8bf4\u7684\u77e5\u540d\u7535\u89c6\u5267a\uff0c\u66fe\u6fc0\u8d77\u5f88\u5927\u53cd\u54cd\u3002\u8fd9\u90e8\u7535\u89c6\u5267\u4e0a\u6620\u4e8e21\u4e16\u7eaa\u7684\u524d10\u5e74\uff0c\u4e3a\u8c46\u74e3\u9ad8\u5206\u5267\u3002\u5973\u4e3b\u6f14\u66fe\u57282010-2019\u5e74\u51fa\u6f14\u67d0\u90e8\u6297\u6218\u5267b\uff0c\u5267b\u7684\u5267\u540d\u4e2d\u5e26\u6709\u5979\u7684\u51fa\u751f\u5730\u3002\u8bf7\u95ee\u5267a\u7537\u4e3b\u6f14\u7684\u7956\u7c4d\u662f\u54ea\u91cc", "answer": "\u5b81\u6ce2\u5949\u5316", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 158, "Question": "\u6709\u4e00\u6b3e\u4e16\u754c\u77e5\u540d\u6e38\u620f\uff0c\u6700\u521d\u7248\u53d1\u884c\u65f6\u6e38\u620f\u573a\u666f\u67095\u4e2a\uff0c\u6a21\u5f0f\u67094\u79cd\uff0c\u9053\u517730+\uff0c\u8be5\u6e38\u620f\u66fe\u56e0\u7248\u6743\u95ee\u9898\u4fee\u6539\u8fc7\u591a\u6b21\u540d\u5b57\u3002\u6e38\u620f\u53d1\u884c\u516c\u53f8\u603b\u90e8\u8bbe\u5728\u7f8e\u56fd\u4e00\u4e2a\u79d1\u6280\u516c\u53f8\u805a\u96c6\u5730\u3002\u8fd9\u6b3e\u6e38\u620f\u4e2d\u6587\u5168\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u690d\u7269\u5927\u6218\u50f5\u5c38", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 236, "Question": "\u5728\u6211\u56fd\u534e\u4e1c\u5730\u533a\u7684\u4e00\u5904\u6751\u9547\uff0c\u8be5\u6751\u623f\u5c4b\u6cbf\u6cb3\u4fee\u5efa\uff0c\u7ef5\u5ef6\u6570\u91cc\uff0c\u5b83\u7684\u5b58\u5728\u521b\u9020\u4e86\u4e00\u4e2a\u6211\u56fd\u4e4b\u6700\u3002\u5176\u540d\u5b57\u8c10\u97f3\u4e3a\u67d0\u79cd\u5bb6\u4e2d\u5e38\u89c1\u7269\u54c1\uff0c\u6211\u56fd\u53e4\u4ee3\u8457\u540d\u8bd7\u4eba\u66fe\u53d7\u9080\u6765\u6b64\u6e38\u89c8\uff0c\u5e76\u5199\u4e0b\u5343\u53e4\u6d41\u4f20\u7684\u8bd7\u53e5\u3002\u8fd9\u4e2a\u4e24\u5b57\u7684\u6751\u9547\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u67e5\u6d4e", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 42, "Question": "\u6709\u4e00\u5bb6\u4e2d\u56fd\u7684\u534a\u5bfc\u4f53\u4f01\u4e1a\uff0c\u7531\u5f53\u5730\u77e5\u540d\u6295\u8d44\u673a\u6784\u548c\u6d77\u5916\u8d44\u672c\u5171\u540c\u53d1\u8d77\u521b\u5efa\u3002\u6b64\u4f01\u4e1a\u7d2f\u8ba1\u5c01\u88c5\u6570\u4ee5\u4ebf\u8ba1\u9897\u4f20\u611f\u5668\uff0c\u5e7f\u6cdb\u5e94\u7528\u4e8e\u591a\u4e2a\u9886\u57df\u30022018\u5e74~2022\u5e74\u671f\u95f4\uff0c\u5b83\u5e76\u8d2d\u4e86\u4e00\u5bb6\u6b27\u6d32\u5149\u5b66\u4f01\u4e1a\uff0c\u5e76\u4e14\u8fd8\u548c\u5f53\u5730\u4ea7\u4e1a\u6280\u672f\u7814\u7a76\u9662\u7b49\u5171\u540c\u6210\u7acb\u4e86\u4e00\u4e2a\u7814\u7a76\u6240\u3002\u4f5c\u4e3a10\u4f59\u5e74\u7684\u4e0a\u5e02\u516c\u53f8\uff0c\u4ece\u5b63\u5ea6\u80a1\u4ef7\u6765\u770b\uff0c\u8be5\u516c\u53f8\u80a1\u4ef7\u57282020\u5e74\u4e00\u5b63\u5ea6\u80a1\u4ef7\u6da8\u5e45\u6700\u5927\uff0c\u4ece14\u5143\u4e0a\u6da8\u5230\u4e8633\u5143\u3002\u8bf7\u95ee\u8fd9\u5bb6\u4f01\u4e1a\u76846\u4f4d\u6570\u5b57\u80a1\u7968\u4ee3\u7801\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "answer": "603005", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 196, "Question": "\u4e00\u6b3e\u6218\u68cb\u6e38\u620f\uff0c\u878d\u5408\u4e86\u591a\u79cd\u5143\u7d20\uff0c\u67d0\u5e74\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e00\u4e2a\u5e73\u53f0\u5956\u9879\uff0c\u968f\u540e\u4e00\u5e74\u83b7\u5f97\u67d0\u4e2a\u5927\u5956\uff0c\u5176\u539f\u521b\u8005\u53e6\u4e00\u4e2a\u6e38\u620f\u753b\u98ce\u7c97\u7cd9\u6a21\u7cca\uff0c\u4ee5\u73a9\u6cd5\u5f02\u4e8e\u5e38\u89c4\u4e3a\u5356\u70b9\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u6218\u68cb\u6e38\u620f\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u90aa\u6076\u51a5\u523b", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 147, "Question": "\u8fd9\u662f\u4f4d\u4e8e\u67d0\u5185\u9646\u56fd\u5bb6\u5883\u5185\u7684\u6700\u5927\u57ce\u5e02\uff0c\u57ce\u5e02\u5185\u6709\u4e00\u6761\u6cb3\u6d41\uff0c\u56fd\u5185\u5916\u6709\u8bb8\u591a\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u4ee5\u8be5\u57ce\u5e02\u5185\u7684\u5730\u70b9\u547d\u540d\uff0c\u4e14\u8be5\u56fd\u5bb6\u572820\u4e16\u7eaa\u4ee5\u6765\u66fe\u7ecf\u5386\u8fc7\u591a\u6b21\u5206\u88c2\u4e0e\u5408\u5e76\u3002\u63d0\u95ee\uff1a\u8be5\u57ce\u5e02\u662f\u54ea\u91cc\uff1f", "answer": "\u5e03\u62c9\u683c", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 137, "Question": "\u4e0a\u4e2a\u4e16\u7eaa\uff0c\u67d0\u4f4d\u62e5\u6709\u91cd\u5927\u53d1\u660e\u6210\u679c\u7684\u535a\u58eb\u56de\u5230\u5bb6\u4e61\uff0c\u81ea\u5df1\u521b\u7acb\u4e86\u5b9e\u9a8c\u5ba4\uff0c\u7b2c\u4e8c\u5e74\uff0c\u591a\u540d\u79d1\u5b66\u5bb6\u52a0\u76df\uff0c\u5e74\u9f84\u90fd\u4e0d\u523030\u3002\u4f46\u6ca1\u6709\u4efb\u4f55\u5b9e\u9645\u7684\u7814\u7a76\u6210\u679c\uff0c\u5bfc\u81f4\u5176\u4e2d\u4e00\u4eba\u5e26\u9886\u5927\u5bb6\u79bb\u5f00\uff0c\u81ea\u5df1\u5f00\u59cb\u521b\u4e1a\uff0c\u5e76\u4e8e\u7b2c\u4e8c\u5e74\u5f97\u5230\u4e86\u7b2c\u4e00\u5f20\u8ba2\u5355\uff0c\u4e4b\u540e\u8fc5\u901f\u8d70\u5411\u4e86\u6210\u529f\u3002\u8fd9\u5bb6\u516c\u53f8\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "answer": "\u4ed9\u7ae5", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 184, "Question": "\u67d0\u7f8e\u56fd\u7406\u8bba\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 A\uff0c\u4ece\u4e8b\u5f15\u529b\u7269\u7406\u548c\u5929\u4f53\u7269\u7406\u5b66\u7814\u7a76\uff0c\u4e0e\u67d0\u4f4d\u4f5c\u5bb6 B \u4fdd\u6301\u826f\u597d\u5173\u7cfb\u3002B \u4f5c\u5bb6\u6709\u6781\u5927\u7684\u793e\u4f1a\u5f71\u54cd\u529b\uff0c\u6709\u4e00\u9897\u5c0f\u884c\u661f\u548c\u4e00\u4e2a\u706b\u661f\u649e\u51fb\u5751\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u3002A\u7684\u7236\u6bcd\u90fd\u662f\u7f8e\u56fd\u4e2d\u90e8\u5927\u5b66\u6559\u6388\uff0c\u800cA\u66fe\u5728\u52a0\u5dde\u67d0\u79c1\u7acb\u5927\u5b66\u957f\u671f\u4efb\u6559\u3002\u8bf7\u95ee A \u662f\u8c01", "answer": "\u57fa\u666e\u00b7\u7d22\u6069", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 226, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e00\u6b3e\u7535\u8111\u7684\u6838\u5fc3\u90e8\u4ef6A\uff0cA\u7684\u4ea7\u54c1\u578b\u53f7\u4e2d\u5305\u542b\u963f\u62c9\u4f2f\u6570\u5b57\u548c\u591a\u4e2a\u5b57\u6bcd\uff0c\u5e76\u4e14\u963f\u62c9\u4f2f\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u4e3a16\uff0c\u5176\u529f\u8017\u7ea6105W\uff0c\u5176\u9996\u6b21\u53d1\u552e\u7684\u5e74\u4efd\u662fB\uff0cB\u7684\u5e74\u4efd\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u4e3a6\uff0c\u540c\u5e74\u5176\u7ade\u4e89\u5bf9\u624b\u540c\u6837\u53d1\u5e03\u4e86\u4e00\u6b3e\u7ade\u4e89\u4ea7\u54c1C\uff0c\u5176\u4ee3\u53f7\u4e2d\u542b\u6709\u5b57\u6bcd'A'\u3002\u63d0\u95ee\uff0cA\u7684\u4ea7\u54c1\u578b\u53f7\u662f\uff1f", "answer": "5800X3D", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 102, "Question": "\u5728\u67d0\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5386\u53f2\u4e0a\uff0c\u6709\u4e00\u79cd\u827a\u672f\u5f62\u5f0f\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e1c\u897f\u4ea4\u878d\u7684\u5dc5\u5cf0\u4e4b\u4f5c\u3002\u8fd9\u79cd\u827a\u672f\u5f62\u5f0f\u5c06\u7ec6\u817b\u7684\u60c5\u611f\u878d\u5165\u4e86\u4f20\u7edf\u7684\u4e50\u5668\u4e4b\u4e2d\uff0c\u5f15\u53d1\u4e86\u4e16\u4eba\u5bf9\u6d41\u4f20\u81f3\u4eca\u7684\u4e24\u4e2a\u9752\u5e74\u95f4\u52a8\u4eba\u6545\u4e8b\u7684\u6df1\u5207\u5171\u9e23\u3002\u4e00\u4f4d\u66fe\u7ecf\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u4e50\u5668\u4e4b\u738b\u201d\u7684\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u7528\u5176\u7cbe\u51c6\u7684\u6280\u827a\u5c06\u8fd9\u4e00\u4f5c\u54c1\u63a8\u5230\u4e86\u56fd\u9645\u821e\u53f0\u3002\u4ed6\u7684\u8868\u6f14\u5b9b\u5982\u4e00\u53ea\u98de\u7fd4\u7684\u751f\u7269\uff0c\u4ece\u5927\u5730\u5230\u5929\u7a7a\u5212\u51fa\u7231\u7684\u8f68\u8ff9\u3002\u8fd9\u4e2a\u4f5c\u54c1\u5728\u54ea\u4e2a\u5267\u9662\u9996\u6b21\u6f14\u51fa\uff1f", "answer": "\u5170\u5fc3\u5927\u5267\u9662", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u97f3\u4e50"}, {"id": 198, "Question": "\u67d0\u4e2a\u56fd\u5bb65A\u7ea7\u65c5\u6e38\u666f\u533a\uff0c\u4f4d\u4e8e\u67d0\u7701\u4e1c\u5357\u90e8\uff0c\u5176\u6700\u65e9\u7684\u6709\u8bed\u8a00\u548c\u6587\u5b57\u6d41\u4f20\u7684\u5386\u53f2\u53ef\u8ffd\u6eaf\u52304000\u591a\u5e74\u524d\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u98ce\u666f\u533a\u662f\uff1f", "answer": "\u957f\u767d\u5c71", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 131, "Question": "\u6709\u4e00\u79cd\u8fd0\u52a8\uff0c&#10;\u53cc\u65b9\u4eba\u6570\u4e00\u81f4\uff0c&#10;\u6bd4\u8d5b\u5728\u957f\u65b9\u5f62\u573a\u5730\u4e0a\u8fdb\u884c\uff0c&#10;\u89c4\u5219\u5305\u542b\u8d8a\u4f4d\u3001\u89d2\u7403\uff08\u7c7b\u4f3c\u89c4\u5219\uff09\u3001\u4efb\u610f\u7403\uff0c&#10;\u76ee\u6807\u662f\u5c06\u7403\u5c04\u5165\u5bf9\u65b9\u7403\u95e8\uff0c&#10;\u4f46\u8fd0\u52a8\u5458\u8fdb\u653b\u65b9\u5f0f\u4e3b\u8981\u4f9d\u9760\u975e\u8eab\u4f53\u76f4\u63a5\u63a5\u89e6\u7684\u65b9\u5f0f\u8fdb\u884c\u63a7\u7403\u548c\u5c04\u95e8\u3002&#10;\u8bf7\u95ee\uff0c\u8fd9\u9879\u8fd0\u52a8\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f ", "answer": "\u66f2\u68cd\u7403", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 230, "Question": "\u8fd9\u662f\u4e2d\u56fd\u7684\u67d0\u9879\u653f\u7b56\uff0c\u5176\u9996\u6b21\u9881\u5e03\u5e74\u4efd\u4e3aA\uff0c\u5e74\u4efdA\u5305\u542b\u4e09\u4e2a\u8fde\u7eed\u7684\u963f\u62c9\u4f2f\u6570\u5b57\uff0c\u5e76\u4e14\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u4e3a25\uff1b\u8be5\u653f\u7b56\u65bd\u884c20\u5e74\u540e\uff0c\u6709\u4e09\u4e2a\u56fd\u5bb6\u52a0\u5165\u4e86\u67d0\u56fd\u9645\u7ec4\u7ec7\uff0c\u540c\u5e74\u4e00\u5bb6\u4f1f\u5927\u7684\u79d1\u6280\u516c\u53f8\u63a8\u51fa\u4e86\u4e00\u6b3e\u65b0\u4ea7\u54c1\u3002\u8bf7\u95ee\uff1a\u5e74\u4efdA\u5177\u4f53\u4e3a\uff1f", "answer": "1978\u5e74", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u653f\u7b56\u6cd5\u89c4"}, {"id": 170, "Question": "\u6b64\u540d\u519b\u4eba\u5bb6\u5ead\u51fa\u8eab\u8fd0\u52a8\u5458\u5728\u9752\u5e74\u4e16\u754c\u7ea7\u6bd4\u8d5b\u4e2d\u521b\u9020\u4e86\u8be5\u9879\u76ee\u7684\u5355\u4eba\u91d1\u724c\u8bb0\u5f55\uff0c\u5728\u4e03\u5e74\u4ee5\u540e\u7531\u540c\u961f\u73b0\u5728\u5f79\u8fd0\u52a8\u5458\u83b7\u5f97\u540c\u6837\u7684\u8bb0\u5f55\uff0c\u90a3\u4e48\u6b64\u540d\u8fd0\u52a8\u5458\u7684\u56fd\u9645\u6700\u9ad8\u6392\u540d\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "answer": "\u7b2c\u516b\u540d", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 237, "Question": "\u4e00\u4f4d80\u540e\u4e2d\u56fd\u5f53\u4ee3\u753b\u5bb6\uff0c\u5728\u5176\u51fa\u751f\u5730\u7701\u4efd\u76f8\u5173\u7684\u9ad8\u6821\u8bfb\u7684\u7855\u58eb\uff0c\u6bd5\u4e1a\u524d\u5c31\u5df2\u7ecf\u5728\u67d0\u7f8e\u672f\u9986\u4e3e\u529e\u7684\u827a\u672f\u5c55\u4e0a\u83b7\u5f97\u91cd\u8981\u5956\u9879\u30022018~2020\u5e74\uff0c\u5728\u56fd\u5185\u67d0\u8457\u540d\u535a\u7269\u9986\u4e3e\u529e\u5728\u8be5\u5730\u7684\u9996\u6b21\u4e2a\u4eba\u5c55\u89c8\uff0c\u5c55\u89c8\u5206\u4e24\u4e2a\u9636\u6bb5\uff0c\u4e24\u9636\u6bb5\u5206\u522b\u6709\u4e24\u4e2a\u6708\u5c55\u51fa\u5468\u671f\u3002\u8bf7\u95ee\u8be5\u753b\u5bb6\u7684\u540d\u5b57\u662f\uff1f", "answer": "\u90dd\u91cf", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 31, "Question": "\u521b\u529e\u4e8e1993\u5e74\uff0c\u521b\u59cb\u4eba\u662f\u6062\u590d\u9ad8\u8003\u540e\u7684\u7b2c\u4e00\u6279\u5927\u5b66\u751f\uff0c\u83b7\u5f97\u7855\u58eb\u5b66\u4f4d\u540e\uff0c\u53c2\u52a0\u5de5\u4f5c\u81f330\u5c81\uff0c\u521b\u529e\u4e86\u6b64\u516c\u53f8\uff0c\u5e76\u4e8e2010\u5e74\u4e0a\u5e02\u30022024\u5e74\u4e2d\u56fd\u6c11\u8425\u4f01\u4e1a 500 \u5f3a\u4e0a\u699c\u3002\u8fd9\u5bb6\u516c\u53f8\u4e3b\u653b\u4ec0\u4e48\u884c\u4e1a\uff1f", "answer": "\u5236\u9020\u4e1a", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 53, "Question": "\u67d0\u4e00\u90e8\u559c\u5267\u7247\u4e0a\u6620\u65f6\u5bfc\u6f1434\u5c81\uff0c\u5bfc\u6f14\u66fe\u5206\u522b\u57282006\u5e74\u548c2015\u5e74\u5206\u522b\u53c2\u4e0e4\u90e8\u7535\u89c6\u5267\uff0c\u8bf7\u95ee\u8fd9\u90e8\u7535\u89c6\u5267\u7684\u540d\u5b57\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u80d6\u5b50\u884c\u52a8\u961f", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 2, "Question": "\u8bf7\u6839\u636e\u4ee5\u4e0b\u7ebf\u7d22\u627e\u51fa\u8fd9\u4f4d\u827a\u672f\u5bb6\u7684\u59d3\u540d\uff1a\u66fe\u5728\u4e2d\u56fd\u4e2d\u592e\u7f8e\u672f\u5b66\u9662\u53ca\u5fb7\u56fd\u675c\u585e\u5c14\u591a\u592b\u827a\u672f\u5b66\u9662\u6df1\u9020\uff0c\u5e76\u8d74\u5fb7\u56fd\u7559\u5b66\u3002\u5728\u5fb7\u56fd\u5b66\u4e60\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u5e08\u4ece\u4e09\u4f4d\u77e5\u540d\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u4f4d\u827a\u672f\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u66fe\u57282012\u5e74\u521b\u4e0b\u5728\u4e16\u827a\u672f\u5bb6\u62cd\u5356\u7684\u6700\u9ad8\u4ef7\u7eaa\u5f55", "answer": "\u82cf\u7b11\u67cf", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 269, "Question": "\u6709\u4e00\u4efd\u5177\u6709\u91cd\u5927\u5386\u53f2\u610f\u4e49\u7684\u6587\u4ef6\uff0c\u7531\u591a\u56fd\u4ee3\u8868\u4eba\u5171\u540c\u7b7e\u7f72\uff0c\u5176\u82f1\u6587\u4ef6\u6536\u85cf\u4e8e\u4e2d\u56fd\u67d0\u535a\u7269\u9662\u3002\u6b21\u65e5\u4e00\u4f4d\u672a\u53c2\u4f1a\u7684\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\u53d1\u8868\u8a00\u8bba\uff0c\u8868\u793a\u8d5e\u6210\u6587\u4ef6\u5185\u5bb9\u3002\u8be5\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\u6709 2 \u6bb5\u5a5a\u59fb\uff0c\u8bf7\u95ee\u5176\u9996\u4efb\u59bb\u5b50\u6b7b\u4e8e\u4ec0\u4e48\u75be\u75c5\uff1f", "answer": "\u6591\u75b9\u4f24\u5bd2", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 30, "Question": "\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\u540d\u5b57\u662f\u4e00\u4e2a\u5730\u540d\u3002\u7535\u5f71\u6839\u636e\u771f\u4eba\u771f\u5b9e\u6539\u7f16\u3002\u5bfc\u6f14\u5927\u5b66\u5c31\u8bfb\u4e8e\u975e\u7535\u5f71\u4e13\u4e1a\uff0c\u540e\u6839\u636e\u5de5\u4f5c\u7ecf\u5386\u521b\u4f5c\u4e86\u7535\u5f71\uff0c\u66fe\u62cd\u6444\u8fc7\u4ee5\u8fd1\u4ee3\u5386\u53f2\u4e3a\u9898\u6750\u7684\u7535\u5f71\uff0c\u672c\u4eba\u83b7\u5f97\u8fc7\u591a\u9879\u5927\u5956\uff0c\u5df2\u5a5a\uff0c\u80b2\u6709\u4e00\u5b50\u4e00\u5973\u3002\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u53ef\u53ef\u897f\u91cc", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 52, "Question": "\u6709\u8fd9\u6837\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u5728\u5bfc\u6f1432\u5c81\u65f6\u4e0a\u6620\uff0c\u8fd9\u4f4d\u5bfc\u6f14\u4eab\u5e7472\u5c81\uff0c\u7535\u5f71\u4e3b\u8981\u5730\u70b9\u53d1\u751f\u5728\u76d1\u72f1\u4e2d\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u7535\u5f71\u7684\u540d\u5b57\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "answer": "\u963f\u5c14\u5361\u7279\u5179\u7684\u517b\u9e1f\u4eba", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 135, "Question": "2023\u5e74\u53d1\u8868\u7684\u4e00\u7bc7\u8ba1\u7b97\u673a\u89c6\u89c9\u9886\u57df\u7684\u8bba\u6587\uff0c\u4e00\u5171\u56db\u4f4d\u4f5c\u8005\uff0c\u5747\u6765\u81ea\u540c\u4e00\u5bb6\u516c\u53f8\uff0c\u5176\u4e2d\u4e09\u4f4d\u4f5c\u8005\u5747\u8df3\u69fd\uff0c\u5e76\u5171\u540clead\u65b0\u516c\u53f8\u5728\u56fd\u5916\u521b\u7acb\u7684\u5206\u90e8\u3002\u8fd9\u7bc7\u8bba\u6587\u53d1\u8868\u5728\u4ec0\u4e48\u4f1a\u8bae\u4e0a\uff1f", "answer": "ICCV", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5b66\u672f\u8bba\u6587"}, {"id": 203, "Question": "\u4e00\u6b3e\u5fc3\u7406\u6050\u6016\u7535\u5b50\u6e38\u620f\uff0c\u80cc\u666f\u8bbe\u7acb\u5728\u591c\u603b\u4f1a\uff0c\u5176\u73a9\u6cd5\u6765\u6e90\u4e8e\u67d0\u4e2a\u771f\u5b9e\u5b58\u5728\u7684\u6b8b\u5fcd\u6e38\u620f\uff0c\u67d0\u4e2a\u4e50\u961f\u6b4c\u624b\u56e0\u6b64\u6e38\u620f\u4e27\u751f\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u7535\u5b50\u6e38\u620f\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u6076\u9b54\u8f6e\u76d8", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 16, "Question": "19\u4e16\u7eaa\u4e2d\u53f6\u7684\u4e00\u573a\u6218\u4e89\u6539\u53d8\u4e86\u4e00\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5236\u5ea6\uff0c\u572840\u5e74\u540e\uff0c\u53e6\u4e00\u4e2a\u5927\u9646\u4e0a\u7684\u7b2c\u4e00\u6b21\u4ee5\u79fb\u6c11\u540e\u88d4\u547d\u540d\u7684\u6218\u4e89\u7ed3\u675f\uff0c\u540c\u5e74\u8be5\u56fd\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4eba\u4e2d\u7684Top30\u5f53\u9009\u4e3a\u603b\u7edf\uff0c\u5e76\u4e0e19\u5e74\u540e\u5bfc\u81f4\u4e86\u7b2c\u4e8c\u6b21\u540c\u540d\u79f0\u6218\u4e89\uff0c\u8bf7\u95ee\uff0c\u5728\u6b64\u5e74\u4efd\u4e2d\uff0c\u4ec0\u4e48\u836f\u7269\u4e0a\u5e02\uff0c\u5e76\u5bf9\u4ee5\u540e\u4ea7\u751f\u4e86\u975e\u5e38\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u3002", "answer": "\u963f\u53f8\u5339\u6797", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 197, "Question": "\u4e00\u6b3e\u9500\u91cf\u7ea680\u4e07\u7684\u6050\u6016\u751f\u5b58\u6e38\u620f\uff0c\u6709\u4e24\u4e2a\u7ed3\u5c40\uff0c\u6545\u4e8b\u80cc\u666f\u8bbe\u7acb\u5728\u67d0\u4e2a\u771f\u5b9e\u57ce\u5e02\uff0c\u6e38\u620f\u53d1\u884c\u65f6\u95f4\u4e0e\u80cc\u666f\u65f6\u95f4\u76f8\u8ddd23\u5e74\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u6e38\u620f\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u5730\u94c12033", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 72, "Question": "\u67d0\u77e5\u540d\u7535\u89c6\u5267\uff0c4\u5e74\u540e\u5bfc\u6f14\u66fe\u6307\u5bfc\u4e00\u66f4\u77e5\u540d\u7535\u89c6\u5267\u3002\u5973\u4e3b\u6f14\u5728\u4e00\u90e816\u5e74\u540e\u64ad\u51fa\u7684\u7535\u89c6\u5267\u88ab\u5632\u3002\u7537\u4e3b\u6f14\u4e3a\u52a8\u753b\u7535\u5f71\u66fe\u914d\u8fc7\u97f3\u3002\u7537\u4e3b\u6f14\u662f\u8c01", "answer": "\u5f20\u56fd\u7acb", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5f71\u89c6"}, {"id": 233, "Question": "\u6709\u4e00\u5bb6\u5728A\u80a1\u4e0a\u5e02\u7684\u4e2d\u56fd\u79d1\u6280\u516c\u53f8\uff0c\u5176\u540d\u5b57\u4e2d\u5305\u542b\u4e00\u4e2a\u8ba1\u7b97\u673a\u5e38\u89c1\u8bcd\u6c47\uff0c\u5176\u57282003~2005\u5e74\u95f4\u6210\u7acb\uff0c\u516c\u53f8\u6210\u7acb11\u5e74\u65f6\u6210\u529f\u4e0a\u5e02\u3002\u622a\u6b622024\u5e74\uff0c\u5728\u4e13\u4e1a\u9886\u57df\u5e02\u573a\u4efd\u989d\u5168\u7403\u7b2c\u4e8c\u3002\u5176\u521b\u59cb\u4eba\u4e3a70\u540e\uff0c\u5177\u6709\u7f8e\u56fd\u80cc\u666f\u3002\u8bf7\u95ee\u8fd9\u5bb6\u516c\u53f8\u80a1\u7968\u7684\u56db\u5b57\u540d\u5b57\u662f\uff1f", "answer": "\u5146\u6613\u521b\u65b0", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u79d1\u6280"}, {"id": 7, "Question": "\u67d0\u4e00\u5c0f\u8bf4\u5bb6\uff0c\u66fe\u83b7\u77e5\u540d\u6587\u5b66\u5956\u9879\u3002\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u5730\u548c\u6210\u957f\u5730\u4e0d\u5728\u4e00\u4e2a\u56fd\u5bb6\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u7684\u90a3\u5929\u768450\u4f59\u5e74\u524d\uff0c\u65b0\u4e2d\u56fd\u4e00\u4f4d\u51fa\u8272\u7684\u519b\u4e8b\u5c06\u9886\u51fa\u751f\uff08\u5373\u4ed6\u4eec\u540c\u6708\u540c\u65e5\u751f\uff09\u3002\u8be5\u5c06\u519b\u7684\u7b2c\u56db\u4efb\u592b\u4eba\u548c\u8be5\u5c06\u519b\u7684\u7ed3\u5a5a\u65e5\u671f\u662f\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u7684\u54ea\u4e00\u6708\uff1f", "answer": "1946.5", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 200, "Question": "\u4e00\u6b3e\u6a21\u62df\u7ecf\u8425\u7c7b\u6e38\u620f\uff0c\u4e3b\u8981\u89d2\u8272\u4e3a\u56db\u540d\u5973\u89d2\u8272\uff0c\u6709\u8d85\u8fc7\u5341\u79cd\u7ed3\u5c40\uff0c\u6e38\u620f\u4e16\u754c\u89c2\u4e0e\u67d0\u90e8\u5c0f\u8bf4\u76f8\u540c\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u6e38\u620f\u540d\u662f\uff1f", "answer": "\u72b9\u683c\u7d22\u6258\u65af\u7684\u5ead\u9662", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 58, "Question": "\u4e00\u6b3e\u604b\u7231\u5192\u9669\u6e38\u620f\u7684\u7537\u4e3b\u6709\u4e00\u4e2a\u771f\u540d\u4e00\u4e2a\u5047\u540d\uff0c\u8be5\u6e38\u620f\u83b7\u5f97\u8fc7\u6e38\u620f\u5956\u9879\uff0c\u5176\u7537\u4e3b\u914d\u97f3\u6f14\u5458\u5c0f\u65f6\u5019\u5b66\u8fc7\u53e4\u5178\u82ad\u857e\uff0c\u8bf7\u95ee\u8fd9\u4e2a\u6e38\u620f\u7684\u540d\u79f0\u662f\uff1f", "answer": "\u300a\u8fd1\u6708\u5c11\u5973\u7684\u793c\u4eea\u300b", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u7535\u5b50\u6e38\u620f"}, {"id": 190, "Question": "\u6709\u4e00\u4e2a\u591a\u9762\u73af\u6d77\u7684\u573a\u5730\uff0c\u5176\u540d\u79f0\u4e2d\u5305\u542b\u6d77\u6d0b\u52a8\u7269\u5143\u7d20\u3002\u8be5\u573a\u5730\u52a8\u5de5\u5efa\u8bbe\u90a3\u5e74\uff0c\u4e00\u4f4d\u7bee\u7403\u5de8\u661f\u4e0d\u5e78\u79bb\u4e16\u3002\u5b83\u8ddd\u79bb\u6700\u8fd1\u7684\u56fd\u9645\u673a\u573a\u7ea6 10 \u516c\u91cc\uff0c\u4e58\u5750\u4e00\u7ad9\u8de8\u6d77\u5730\u94c1\uff0c\u4fbf\u80fd\u62b5\u8fbe\u5206\u5e03\u7740 20 \u4f59\u680b\u5916\u56fd\u98ce\u683c\u5efa\u7b51\u522b\u5885\u7684\u533a\u57df\u3002\u8bf7\u95ee\uff0c\u8fd9\u4e2a\u573a\u5730\u7684\u8bbe\u8ba1\u7406\u5ff5\u662f\u4ec0\u4e48?", "answer": "\u70ab\u5f69\u53e0\u6d6a", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 34, "Question": "\u67d0\u5f53\u4ee3\u4f5c\u5bb6\uff0c\u51ed\u67d0\u4e00\u4e66\u6210\u540d\u3002\u6b64\u4e66\u7b2c\u4e8c\u6b21\u518d\u7248\u540e\u4e00\u5e74\uff0c\u6539\u7f16\u7684\u7535\u89c6\u5267\u4e0a\u6620\uff0c\u83b7\u597d\u8bc4\uff0c\u53c85\u5e74\u540e\u4f5c\u8005\u5165\u9009\u67d0\u884c\u4e1a\u767e\u5e74\u4eba\u7269\u3002\u8be5\u5c0f\u8bf4\u7b2c\u4e00\u90e8\u7684\u7b2c\u56db\u7ae0\u6807\u9898\u5e26\u6709\u52a8\u7269\uff0c\u67d0\u4e00\u53cd\u6d3e\u6f14\u5458\u5f53\u8fc7\u8c03\u9152\u5e08\u3002\u4f5c\u8005\u7684\u51fa\u751f\u5730\u4e0e\u67d02000\u5e74\u4ee3\u7684\u8457\u540d\u5546\u6218\u7247\u7684\u7537\u4e3b\u89d2\u76f8\u540c\uff0c\u4e14\u8bbe\u5e02\u90a3\u4e00\u5e74\uff0c\u67d0\u8457\u540d\u4e8b\u4ef6\u7206\u53d1\uff0c\u6539\u53d8\u4e86\u5f53\u65f6\u56fd\u5185\u7684\u653f\u6cbb\u519b\u4e8b\u683c\u5c40\uff0c\u8be5\u5730\u662f\u54ea\u91cc\uff1f", "answer": "\u6210\u90fd", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5386\u53f2"}, {"id": 101, "Question": "\u5728\u6b27\u6d32\u6709\u4e00\u4e2a\u4ee5\u6587\u5316\u548c\u827a\u672f\u8457\u79f0\u7684\u56fd\u5bb6\uff0c\u8fd9\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u4e00\u4e2a\u91cd\u8981\u5730\u533a\u66fe\u5438\u5f15\u8fc7\u4e00\u4f4d\u4f1f\u5927\u7684\u5929\u624d\u3002\u4ed6\u7559\u7ed9\u8fd9\u4e2a\u5730\u533a\u7684\u9057\u4ea7\u4e2d\uff0c\u6709\u4e00\u4e2a\u4f5c\u54c1\u901a\u8fc7\u72ec\u7279\u7684\u89c6\u89c9\u8868\u8fbe\uff0c\u4f7f\u89c2\u8005\u80fd\u591f\u611f\u53d7\u5230\u4e00\u79cd\u6df1\u523b\u7684\u51dd\u805a\u529b\u548c\u5f3a\u70c8\u7684\u60c5\u611f\u3002\u8fd9\u4f4d\u5929\u624d\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\uff0c\u4e00\u5e45\u753b\u8868\u73b0\u4e86\u4e00\u4e2a\u5173\u952e\u65f6\u523b\u2014\u2014\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u7ecf\u5178\u573a\u9762\uff0c\u53c2\u4e0e\u8005\u4e4b\u95f4\u7684\u60c5\u7eea\u590d\u6742\u3001\u5173\u7cfb\u7d27\u5f20\u3002\u8fd9\u5e45\u753b\u4e0d\u4ec5\u6709\u827a\u672f\u4ef7\u503c\uff0c\u8fd8\u6210\u4e3a\u5b97\u6559\u548c\u5386\u53f2\u7814\u7a76\u7684\u91cd\u8981\u6750\u6599\u3002\u5728\u5b8b\u4e9a\u8f69\u51fa\u751f\u7684\u90a3\u4e00\u5e74\uff0c\u6709\u4e00\u90e8\u4e0e\u8fd9\u4e2a\u827a\u672f\u4f5c\u54c1\u540c\u540d\u7684\u7535\u89c6\u5267\uff0c\u8fd9\u4e2a\u7535\u89c6\u5267\u7684\u5bfc\u6f14\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u5b59\u94c1", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 106, "Question": "\u67d0\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u56fd\u5317\u65b9\uff0c\u7559\u5b66\u4e8e\u5b66\u6821A\u548c\u5b66\u6821B\uff0c\u5b66\u6821A\u4e8e1946\u5e74\u5efa\u6821\uff0c\u5b66\u6821B\u4f4d\u4e8e\u6b27\u6d32\u67d0\u56fd\u5bb6C\u4e2d\u90e8\u3002\u67d0 1897 \u5e74\u51fa\u751f\u7684\u4e2d\u56fd\u8bd7\u4eba\u66fe\u7ecf\u524d\u5f80\u56fd\u5bb6C\u5ea6\u5047\u3002\u8bf7\u95ee\u8be5\u827a\u672f\u5bb6\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u738b\u4e1c\u65ed", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u827a\u672f"}, {"id": 178, "Question": "\u5728\u67d0\u7247\u5b55\u80b2\u4e86\u65e0\u6570\u5947\u8ff9\u7684\u571f\u5730\u4e0a\uff0c\u6709\u4e00\u79cd\u7279\u6b8a\u7684\u201c\u6218\u573a\u6e38\u620f\u201d\u9010\u6e10\u53d1\u5c55\u4e3a\u5168\u7403\u8303\u56f4\u5185\u7684\u6587\u5316\u73b0\u8c61\u3002\u8fd9\u79cd\u6e38\u620f\u4ee5\u56e2\u961f\u534f\u4f5c\u548c\u6218\u672f\u7b56\u7565\u95fb\u540d\uff0c\u88ab\u5f88\u591a\u5e74\u8f7b\u4eba\u79f0\u4e3a\u201c\u7eb8\u4e0a\u8c08\u5175\u7684\u6700\u9ad8\u5883\u754c\u201d\u3002\u6709\u4f20\u8a00\u8bf4\uff0c\u8fd9\u79cd\u201c\u6218\u573a\u6e38\u620f\u201d\u7684\u67d0\u6b3e\u5dc5\u5cf0\u4f5c\u54c1\u66fe\u5728\u4e00\u573a\u5168\u7403\u6027\u7684\u4eea\u5f0f\u4e0a\u5438\u5f15\u4e86\u4ebf\u4e07\u89c2\u4f17\u7684\u76ee\u5149\uff0c\u5176\u5173\u952e\u65f6\u523b\u751a\u81f3\u8ba9\u4eba\u4eec\u4e0d\u7981\u601d\u8003\u201c\u7406\u6027\u4e0e\u60c5\u611f\u7684\u5bf9\u51b3\u201d\u3002\u8fd9\u79cd\u73b0\u8c61\u6700\u521d\u7684\u6765\u6e90\u548c\u5feb\u901f\u53d1\u5c55\u7684\u80cc\u540e\uff0c\u4ee3\u8868\u4e86\u4e00\u79cd\u65b0\u5174\u7684\u4ea7\u4e1a\u4e0e\u6587\u5316\u878d\u5408\u3002\u5728\u67d0\u4e2a\u516c\u53f8\u4e3e\u529e\u7684\u4e00\u4e2a\u7ade\u8d5b\uff0c\u6709\u4e00\u4e2a\u5c11\u5973\u9707\u60ca\u5927\u4f17\uff0c\u8bb8\u591a\u4eba\u76f8\u4fe1\u8bb8\u591a\u4eba\u4e0d\u76f8\u4fe1\uff0c\u6700\u540e\u4e8b\u4ef6\u88ab\u51b7\u5904\u7406\u7684\u90a3\u4e00\u5e74\uff0c\u8fd9\u4e2a\u201c\u6218\u573a\u6e38\u620f\u201d\u5728\u54ea\u4e00\u5929\u7ed3\u675f\uff1f", "answer": "11 \u6708 2 \u65e5", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u4f53\u80b2"}, {"id": 188, "Question": "\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u8bd7\u4eba\u5728\u665a\u5e74\u524d\u5f80\u6295\u5954\u67d0\u5730\u533a\u62c5\u4efb\u5b98\u804c\u7684\u597d\u53cb\u3002\u5728\u6b64\u671f\u95f4\u8bd7\u4eba\u7559\u4e0b 50 \u9996\u4ee5\u4e0a\u7684\u8bd7\u6b4c\u3002\u8ddd\u79bb\u8bd7\u4eba\u5f53\u65f6\u5c45\u4f4f\u5730\u7ea6 50 \u516c\u91cc\u5904\u662f\u4e00\u4f4d\u6559\u80b2\u5bb6\u7684\u6545\u5c45\uff0c\u8fd9\u4f4d\u6559\u80b2\u5bb6\u66fe\u662f\u4e2d\u56fd\u67d0\u8457\u540d\u5386\u53f2\u4eba\u7269\u7684\u8001\u5e08\u3002\u8bf7\u95ee\uff0c\u8fd9\u4f4d\u6559\u80b2\u5bb6\u6545\u5c45\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "answer": "\u6e56\u5357\u7701\u957f\u6c99\u5e02\u957f\u6c99\u53bf\u6c5f\u80cc\u9547\u7279\u7acb\u6751\u89c2\u97f3\u5858\u7ec4", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u5730\u7406"}, {"id": 103, "Question": "\u5728\u67d0\u4e2a\u88ab\u8a89\u4e3a\u667a\u6167\u4e4b\u56fd\u7684\u5730\u65b9\uff0c\u6709\u4e00\u4f4d\u59d3\u6c0f\u5f88\u597d\u8bb0\u7684\u5b66\u8005\uff0c\u4ed6\u66fe\u5bf9\u4eba\u4f53\u7684\u4e00\u79cd\u5fae\u5999\u884c\u4e3a\u8868\u73b0\u8fdb\u884c\u4e86\u6df1\u5165\u7814\u7a76\u3002\u8fd9\u79cd\u72b6\u6001\uff0c\u867d\u4e0d\u662f\u88ab\u201c\u7ef3\u201d\u7ed1\u4f4f\uff0c\u884c\u4e3a\u5374\u663e\u5f97\u675f\u624b\u675f\u811a\uff0c\u4eba\u4eec\u7684\u884c\u52a8\u88ab\u9644\u4e0a\u4e86\u65f6\u95f4\u7684\u9b54\u6cd5\uff0c\u4e0d\u65ad\u91cd\u590d\u540c\u4e00\u4e2a\u52a8\u4f5c\u3002\u8fd9\u4f4d\u5b66\u8005\u5728\u4e00\u90e8\u624b\u7a3f\u4e2d\u8be6\u7ec6\u8bb0\u5f55\u4e86\u8fd9\u4e9b\u89c2\u5bdf\uff0c\u5e76\u6210\u4e3a\u540e\u6765\u7684\u533b\u5b66\u7814\u7a76\u8005\u7684\u91cd\u8981\u53c2\u8003\u3002\u8fd9\u79cd\u73b0\u8c61\u4e0e\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u6709\u5173\u3002\u90a3\u4e48\uff0c\u8fd9\u4f4d\u5b66\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "answer": "\u8a79\u59c6\u65af\u5e15\u91d1\u68ee", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}, {"id": 126, "Question": "\u67d0\u79cd\u9057\u4f20\u6027\u75be\u75c5\uff0c\u5b58\u5728\u4e00\u79cd\u53d8\u5f02\u578b\uff0c\u6b64\u75be\u75c5\u5f88\u591a\u60a3\u8005\u4f34\u6709\u5176\u4ed6\u75c5\u53d8\uff0c\u60a3\u8005\u5e38\u8868\u73b0\u6709\u67d0\u79cd\u591a\u53d1\u4e8e\u5973\u6027\u7684\u5e38\u67d3\u8272\u4f53\u663e\u6027\u75be\u75c5\u7684\u75c7\u72b6\u3002\u8be5\u75be\u75c5\u4e3a\u5e38\u67d3\u8272\u4f53\u75be\u75c5\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u60a3\u8005\u6b7b\u4ea1\u5e74\u9f84\u8f83\u65e9\uff0c\u8bf7\u95ee\u8be5\u75be\u75c5\u540d\u79f0\uff1f", "answer": "\u7740\u8272\u6027\u5e72\u76ae\u75c5", "canary": "BrowseComp-ZH", "topic": "\u533b\u5b66"}]